<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>目標 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/%E7%9B%AE%E6%A8%99/</link>
    <description>Recent content in 目標 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018-2020 willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/%E7%9B%AE%E6%A8%99/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>只有「習慣」能改變人生，而不是意志</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/only-habits-can-change-your-life/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/only-habits-can-change-your-life/</guid>
        <description>&lt;p&gt;標題是我讀佐渡島庸平《我們用假設創造世界》中，讓我印象深刻的一句話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018 年初至今，我心中不斷冒出：「要開始寫作」的想法，但總是沒有辦法下筆，斷斷續續幾個輪迴，沒有進度的我總是讓自己有種虐心的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;done-is-better-than-perfect&#34;&gt;DONE is better than perfect&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;期間，好幾次打開電腦，開始動筆，都因為覺得好像無法一次到位，所以就放棄了。所以就這樣，又把電腦先關了起來，進度是 0。每天都覺得有一件自己沒有完成的事情，其實感覺很差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天，我在閱讀&lt;a href=&#34;https://artplusmarketing.com/i-hate-listicles-3e6995c58c0f&#34;&gt;Medium 一篇文章&lt;/a&gt;時，看到了一句話：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Done is better than perfect.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其實這句話有很多人講過，但我卻在這個時間點深深被打動了。我靜下心來思考著，這幾週的停滯真的原因是什麼？似乎是，我覺得一定要立下很多的規範，才能夠變成一個好的播落格經營者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;經過幾次的思考，我發現這中間有一個很大的心理變化，以往的我始終認為每次做事其一定要達成目標，這一點我不認為有錯，但到底目標怎麼設定？成為了一大學問。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;能被達成的才叫目標&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以一個工作者的立場思考，職場上，主管總是可以交辦很多目標，我們盡力去完成它，獲得薪水、主管肯定等回報。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;個人生活之中缺少一份職場的強制力，完全依賴自己設定目標，其實很困難。我們知道自己的人生有夢想，而我們也想要讓自己努力達成夢想，但夢想其實難以檢驗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;夢想總是在一個遙遠的地方，因為太遙遠，又太美麗，所以我總是希望能夠做到最好，而開始有了推辭的藉口，近一步的讓自己不作為。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像要跑馬拉松一樣，當我們只能跑一公里的時候，望見終點在 42.195 公里處，即使有萬兩黃金在等著我們，也容易喚起自己的惰性，隨後便開始說服自己，沒關係我們不一定要到終點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;終於我知道，夢想也是需要被切割的。因為夢想太遠，容易讓我們失去往前跨步的勇氣。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;雙重目標思考模式：為了達成某個目的，提出「每天絕對能完成的目標」與「理想的目標」兩個目標的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— 佐渡島庸平, 我們用假設創造世界&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;回到實際最近其部落格的卡關體會上來看，我並沒有達到極簡化，而是執著在**「追求完整」的規範**之上，例如每一篇文章一定要能達到 2000 字左右、高質量，要能跟想經營的主題相關…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是極簡化、分層的目標，真實的設定應該是：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我每天可以空出五個十分鐘，每十分鐘寫 500 字的內容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;針對每天寫的內容，利用十分鐘重新閱讀與整理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;將目標重新回歸到寫作與分享之上，且在合理的範圍創造自己能力的極大化，近一步的趨向想要完成的終點。而不是靠意志力，每次想到我要一次完成一篇文章，就覺得至少要留一個小時給自己，但對我來說可能每天要能夠持續專心一小時，才是真的停頓不前的原因。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;人生也可以不用挑戰意志力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;放大這個概念到人生之中，其實也一樣。先來觀察自己的習慣，當你在想要解決問題的時候，你有多常使用「我」當發語詞，後面會接上「可是」當作轉折詞呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想要我老公有自己的生活，「可是」他說他不需要。&lt;br&gt;
我也覺得已經過很久了，「可是」就是無法走出來。&lt;br&gt;
我當然很希望他能夠成長啊！「可是」感覺就是他沒有這個心。&lt;br&gt;
…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在諮商的過程中，很多人都會在差不多時間過了一半之後，對話就會出現這樣的語句結構。通常內心戲是這樣演的：「我真的很想要做到這件事情，但我知道我的能力不足，所以決定權不在我身上。」因此，才會用可是這個轉折，去表現一種無力感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但你是否想過，你只看到了你的渴望，但要滿足渴望，你更需要的是計畫，而是不是靠著培養「打死不退的意志力」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不要相信自己或自己的意志：更簡單確實的方法是「切割行程」。決定好「這一天的某段時間要做某件事」再分割行程，就能透過行程安排打開開關。&lt;br&gt;
— 佐渡島庸平, 我們用假設創造世界&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;因為分隔完成的計畫，能夠透過完成每一個小目標累積固定的成就感，再透過這樣的成就感，去啟動下一個小目標。隨著目標一個個完成，你跟大目標的距離就愈來愈近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信一定有人質疑，小目標的完成，大目標真的對來臨嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我無法說，是不是一定能夠完成終極目標，但在這一場實驗之中，我相信當你開始下了每一個參數之後，就會有不一樣的體會，而根據體會去修正出來的夢想，一定將會來臨。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>