<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>信仰 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/%E4%BF%A1%E4%BB%B0/</link>
    <description>Recent content in 信仰 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>&amp;copy; since 2019 willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/%E4%BF%A1%E4%BB%B0/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>因為我只能看到前面了</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/the-only-way-i-see-is-here/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/the-only-way-i-see-is-here/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;在一場療癒中，我忽然講出了這句話，而且我並沒有發現講出這句話很怪！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;因為我根本不知道結果，所以無從產生不安全感&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到我的療癒師提醒了我，說這跟大部分人的邏輯&lt;strong&gt;差很多&lt;/strong&gt;，大部分的人是因為不知道會發生什麼事情，所以有不安全感。但我竟然會在不知道會發生什麼情況下，無從產生不安全感。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;我到底想要放下什麼:a4b0a8cbeab113c3cce16277f0aeef46&#34;&gt;我到底想要放下什麼&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;因為一些事情，我最近開始跟久違的療癒師聊天，好像是準備好要再「升級」一次，如果說上次的升級是小改款，那這次我可能走在大改款的路上，準備推出新的車系。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為面對一樣的問題，我這次並沒有這麼想要看怎麼達到目標，而是我想看清楚到底怎麼了，到底中間的這一切發生了什麼事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;剛剛看到&lt;a href=&#34;https://homari-lotus.com/2016/07/29/時代不同了/&#34;&gt;療癒師的紀錄&lt;/a&gt;，用了一個「放下」這個詞。讓我思考了一下，我到底想要放下什麼？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我非常知道，我並沒有想要放下我心中的渴望，因為要求人放下渴望這種違反人性的事情，我大概做了幾萬次，沒有一次是舒服的。而且，我的經驗就是會產生更多的問題！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那我到底為什麼這次這麼想要看清楚，我自己都不知道，以往揮揮衣袖不帶走一片雲彩（可能因為都帶走烏雲）的我，為什麼要把自己卡在這裡這麼久，這半年的努力升級，怎麼還是有個卡點呢？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後，經過一陣子的思考，我懂了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;我想要放下一個很深、很深、很深的「控制」欲。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而且，我不知道這個控制欲來自於哪裡，所以，在這一次的機會，我好想看清楚。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;終於-我找到不安全感:a4b0a8cbeab113c3cce16277f0aeef46&#34;&gt;終於，我找到不安全感&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;所以，對我來說的不安全感，是擔心那個已知的未來不來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從小到大的經驗中，我總是可以透過很好的判斷、邏輯去推論可能結果，同時找到一套最適合的劇本。通常，就人生就會是這樣照著演了下去。所以在有限的經驗中，幾乎沒有發現過未來不來的情況。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;對我來說，最大的例外，就是感情關係。所以，我一直都在處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為劇本，從來沒有按照王子公主過著快樂的日子來演過。幾乎，每一次都說滑鐵盧的戰役。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以往，我為了不要去看到這個不安全感，所以我決定就這樣跳過去，一次次地跳過，一次次成功，也順路一次次的面對失敗。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回想著&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/god-will-response-when-you-ask/&#34;&gt;昨天神在跟我對話的內容&lt;/a&gt;，回家之後，我常常望向天空，然後內心說著：「你到底想要給我什麼？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;：做，然後我證明給你看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;千篇一律的答覆，&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可是我還是有渴望啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;：做，然後我證明給你看！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的假的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;：做，然後我證明給你看！！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;沒有不同的語言，沒有另外一種話，就是一次次的篤定感，我曾經想過這是一種考驗嗎？但認真想想，祂的語氣中，並沒有要考驗我的任何性質存在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;每次感覺被溝通，就是順路傳出了一種「篤定」、「信任」、「準備好了」，似乎永遠都是祂在等我，然後提醒我趕快追上去。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，這一次，似乎註定了，要去面對那個不安全感。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;然後呢-我只能看到現在了:a4b0a8cbeab113c3cce16277f0aeef46&#34;&gt;然後呢？我只能看到現在了！&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;當沒有可預期的結果，我連想要控制的方法都沒有。甚至，連想要覺得自己無能為力都無法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似乎註定，在這件事情上面，我只能夠聽著那一句：「我會證明給你看。」然後帶著自己的渴望，還有沒有什麼減少趨勢的懷疑，去做事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會不會傷心，會啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會不會失落，會啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;會不會很希望達成渴望，當然會啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我也知道，在這件事情上那種無能為力，無能為力在你不知道會有什麼結果，你只知道看起來真的很遠，然後顛簸。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就持續帶著感覺到的那一份祂表達的篤定，然後自己內心的惴惴不安情緒，慢慢前行。因為，沒有自己推理出來的未來，所以每一個時間點，只能看著現在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;至於情緒的起伏，啊就是會起伏啊！不然祢要我怎麼辦。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;今天的與神對話:a4b0a8cbeab113c3cce16277f0aeef46&#34;&gt;今天的與神對話&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;：專心開車～～～（餘音繞樑）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;：你很囉唆，做～做～做～我不是都說我會證明了嗎！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;：你很吵&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你開口，神才會回應你</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/god-will-response-when-you-ask/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/god-will-response-when-you-ask/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;就在剛剛，很久沒有做療癒的我，去做了一場療癒。原因是，最近發生了一些事情，讓我想要去面對一個被我埋藏起來的自己。以前並不是勇敢的原因面對，但這次，我的確誠實想要去面對，這樣的面對。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我知道有一個我不想看到的東西，即使學了很多工具，有能力一層層的撥開，但我還是沒有辦法，因為能力敵不過那一次次堆疊起來的情緒。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以，我選擇做療癒。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我看著那個我不想面對的「它」，一句話就這樣崩了出來：「你，不要再怪自己了。沒有人怪你，你也不要怪自己了！」跟著這句話出來的，還有無數的眼淚以及吶喊：「我就是無能為力、我就是喜歡、我就是不知道怎麼辦才好，到底想要我怎樣！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那一刻，我講不出任何一句安慰的話，我只知道好想大吼，好想跟你說，我好無奈，我被無能為力淹沒，現在的我什麼都不能做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;眼淚就這樣潺潺流下，一把把鼻涕從身體出來，其實我很難過，我什麼都不能做，就只能看著、吶喊，甚至我連求救都不會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想要被擁抱，我想要被幫忙，我真想要完成我的渴望，只是環顧四周，我好無奈，我無能為力，我一點也不知到怎麼辦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;結果忽然，忽然閃過一個念頭，看著藍色的墊子，抱「它」，衝過去抱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它哭訴著：「不要離開我，不要丟下我，濃濃的怕被拋棄」，而藍色的墊子，只是抱著他，沒聽到一聲哭訴，就更用力的抱著，就好像媽媽想要把小孩抱在懷裡之中一樣，想要捧著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;好幾次，想回應的話都來到了喉嚨，卻一句也沒有說。只是用雙手輕輕的撫著，心裡想著，我在，一直都在。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;之後它抱著我，就好像跳上來我的身體，撒嬌的跟我說，不想離開你。就這樣，我們，變成一起了，它不見了。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;那一刻，我用我平常最習慣的姿勢，雙腿半盤，雙手環抱著雙腿。努力的把自己縮到最小，然後我慢慢地鬆開了，變成了跌坐姿勢，看著在我面前的「祂」，緩緩地說出了一句話：「可以，幫我嗎？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我從來沒有跟神求助的經驗，但那一刻我好想要祂來幫我，好想要就這樣有人扶著站起來，所以，我求救了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;藍墊子沒有專程走過來幫我一把，但不再覺得身體有種被拼湊的感覺，好像有人拿著一塊塊拼圖，那是一塊塊有力量的肌肉拼圖，從你的腳滿滿的往上拼湊著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腳，有力量了；&lt;br /&gt;
身體，直挺了；&lt;br /&gt;
雙手，如羽翼般張開了；&lt;br /&gt;
胸，挺起了；&lt;br /&gt;
頭，拉直了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;安安穩穩的的站著，大口大口的呼吸著，感覺到身體被充滿，那一份份的拼圖充滿能量，而身體的氣，前所未有的一直流到每個細胞之中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一刻的我，就好像經歷一個充電的過程，把電池一點點的灌飽。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藍色墊子，原來是「祂」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;與神對話-我會證明給你看:c684b27e0c15036908e2c98800ec4a4a&#34;&gt;與神對話：我會證明給你看&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;我就是喜歡他，我就是想跟他相處，我就是想要談戀愛，不行嗎？但我無能為力，我該怎麼辦？&lt;br /&gt;
：我會幫你&lt;br /&gt;
現實的狀態看起來這麼渺茫，你到底要給我什麼答案？&lt;br /&gt;
：我會證明給你看&lt;br /&gt;
證明什麼？&lt;br /&gt;
：去做那些你計畫上要做的事情，剩下的讓我證明給你看&lt;br /&gt;
只要做這些，就會有好結果嗎？&lt;br /&gt;
：做就對了，我會證明給你看&lt;br /&gt;
我看到一個個腳步，一個個踏實往前的腳步，但我不知道要走在哪個未來，我不知道會走到哪裡去。&lt;br /&gt;
：就這樣去做&lt;br /&gt;
可是我還是擔心也會有點害怕，我還是渴望他的存在。&lt;br /&gt;
：所以，我會證明給你看&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在那一刻，我感覺到從來沒有體會過的篤定感，那種神說話的每一句，充滿了篤定，充滿了肯定，也一句句真實。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不懂為什麼，祂可以這麼有肯定，我不斷的重複升起了質疑，因為祂沒有跟我說要證明什麼，祂也沒有跟我說要帶我走到哪個未來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但祂實實在在的讓我知道，所有走的路都鋪好了祂設下的石頭，那些我以為的掌控以及我以為的放棄，這一刻，祂自信滿滿的跟我說，那就是我過去曾經給你的答案。而如今，我也可以證明給你看，只要你願意做，真的去往前踏出每一步，剩下的交給他辦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去練你的吉他，把從小到大沒學樂器的自己補滿；去運動，創造身體的能量；去分享，讓更多人感覺到這一分愛。就是去做，去做任何我計畫好的事情，剩下的祂來處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;：你不要吵&lt;br /&gt;
：啊不然你想怎樣&lt;br /&gt;
：我會證明給你看&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這三句話不斷的縈繞在我的心中，還有那感覺到的質疑，感覺到的擔心，充滿了我的身體，但我踏實感覺到神說出的每一句話，是充滿一股愛，好像說的：「我知道，我知道你很痛苦，但我會證明給你看，你好好的往前走，剩下的我幫你處理。因為，我好愛你。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心就這樣崩解了，我無法去形容這是一種什麼樣的心情，如果要用文字表達，我想只能用「我感覺到被愛」來形容，卻無法表達得出來那個讓我全身起雞皮疙瘩，讓我眼眶充滿淚水的擁抱感。就這樣被擁抱著，告訴你，不要擔心，我在，我在這裡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;祂沒有要你悔恨過去的自己，祂沒有要你責備什麼，祂沒有要你任何的懺悔跟負面，祂就靜靜的抱著你，告訴你：「我在」，而且「我一直都在」，我唯一能感受到的就是「愛」。貫穿全身細胞的愛。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到現在，我還是不知道他想要證明什麼給我看，即使我的渴望如此清晰，即使我的意圖非常明顯，祂總回答：「我會證明給你看」，我想，是祂知道我對於無法達到未來的恐懼，會有濃厚的不安全感，所以不想讓我產生不安全感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;接下來，我又該做什麼？這一刻，我沒有答案。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但我的心中不斷的聽見「讓我證明給你看」。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>