<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>每日 on 塔香蒔譜</title>
    <link>https://blogger.herearoma.com/tags/%E6%AF%8F%E6%97%A5/</link>
    <description>Recent content in 每日 on 塔香蒔譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blogger.herearoma.com/tags/%E6%AF%8F%E6%97%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>塔羅香氣計劃②晨露芳言 / 2019.1 / 與光明塔羅的相遇</title>
      <link>https://blogger.herearoma.com/blog/2019/01/190108-tarot-aroma-2-january-2019-illuminat-tarot/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blogger.herearoma.com/blog/2019/01/190108-tarot-aroma-2-january-2019-illuminat-tarot/</guid>
      <description> 
這是我學塔羅的第一副牌。
第一幅塔羅牌，老師特別為初入門的我們選擇的，算起來也是三年多前了。一直記得，在上課的時候，一張張去看畫家在牌面所表達的事情，而光明塔羅正好適合這種的方式慢慢體驗。
以「光明」塔羅命名，正代表著即使在黑暗中，我們都能夠透過一扇窗，去看到每次處在谷底的同時，錯落在縫隙間的陽光。這也是光明塔羅想要帶給大家的能量。
找到光亮的地方 塔羅有 78 張牌，其中有各種不同的牌義詮釋，有好也有壞，而光明塔羅的作者，不論在牌義的好壞，都悄悄地植入了至少一點的光芒。
另外，除了光亮以外，光明塔羅的牌面充滿了豐富色彩，在繽紛視覺效果上，也令人不自覺的感受千金兒的勇氣。

圖片來源：聖甲蟲（點此前往購買） 看清事情的完整 從占卜的經驗中，通常會選擇用使用光明塔羅的個案，大部分都是希望能夠盡力的抓取事情的各種面向。進一步藉由完整的資訊，來幫助自己判斷下一步該怎麼走。
就如同牌面鮮豔與豐富的色彩，在與光明塔羅合作占卜的過程中，把事情看清楚，進一步看到可能性，即使是在塔羅中最悲傷的牌「聖杯五」，作者都為我們留下了一道光明的陽光。
這不就是世界運作的真相，沒有絕對的好與壞，因為好中總存在可以思量的部分，壞中也永遠有一個突破的可能，你想怎麼看呢？
2019 年 1 月的光明塔羅 經歷 2018 年的變動，許多人在新的一年準備展開新的計畫，就如同我也一樣。但每一次的新生，都伴隨著未知的不安，有時還令人迷惘。
光明塔羅是個很適合看事情的牌，因為能把事情看的完整，進一步鼓起勇氣挑戰，也嘗試去擴大自己的舒適圈。
就像我的身心靈學校之旅是由光明塔羅開始一般，由光明塔羅啟動的全新計畫，能讓更多人去完成自己的夢想。
追蹤 Instagram 不錯過晨露芳言 循香匯 (@herearoma) * Instagram photos and videos24 Followers, 0 Following, 13 Posts - See Instagram photos and videos from 循香匯 (@herearoma)
 
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>塔羅香氣計劃②晨露芳言：每日小提醒</title>
      <link>https://blogger.herearoma.com/blog/2019/01/190101-tarot-aroma-2-daily-notions-in-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blogger.herearoma.com/blog/2019/01/190101-tarot-aroma-2-daily-notions-in-2019/</guid>
      <description> 
2018 年是一個很大的調整期，但每次的調整帶來好處就是不斷的更認識自己，就很像在翱翔中的飛機，透過一次次看到指示燈，去校正自己的路線，找到自己想要降落的地方。
過去這幾年，學了很多不同的身心靈整合療法與技巧，現在是時候慢慢收斂，塔羅香氣計畫也因此而誕生。
塔羅是我踏入身心靈的第一站，也是我用起來更貼就天賦展現的工具，而精油是目前為止的最新節點，接觸時間不長，卻發現能夠全方面的互補。因此，嘗試想要將兩個工具互相結合，看能夠激盪出什麼火花。
2019 年許多計畫將持續進行，除了原有的精油抓周個人版—塔羅香氣計畫①塔羅芳聊—今年第一天開始將進行啟動「塔羅香氣計劃②晨露芳言」，以塔羅或其他牌卡為基礎，輔以香氣精油能量，提供給大家每月、每天的不期而遇。
分享內容 
塔羅香氣計劃②晨露芳言內容規劃與發佈平台 這是一個至少為期一年的日更計畫，當然對我來說是很大的挑戰，尤其在時間與資源的分配上，在這邊公布，是讓自己堅持的一種方法，每天將透過牌卡解讀提供牌面給予今天的小提醒。
在每月的上中下旬（基本上以 10 天為一個單位），會特別挑選我認為適合的單方精油，主要是分享我對精油的能量感知，同時也簡單分享用法。
當個月使用的牌卡會是同一副牌，在月初先針對這副牌卡簡單說明，希望與每個讀者的互動，讓大家都感受到不同的化學變化。
特別想要說明，我不是以當日運勢為出發點，而是想要給看到的朋友一些話語，但最終的解讀都在每一個不同的個人，所有的看到的當下、感覺、認知都是獨一無二的。
 我沒有定見，只是希望透過幾分鐘的交流，讓你感覺到自己的特別。
 如何不錯過每日提醒  每日牌卡小提醒將在每日早上七點前發表於 Instagram，請透過你的 Instagram 追蹤“循香匯”的帳號 herearoma（點此立即追蹤） 上中下旬精油解說將發表摘要在“循香匯”的臉書粉絲頁，請立即按讚，追蹤，並編輯通知設定改為搶先看！ 月度牌卡能量分享將公布在塔香食譜部落格之中，您可以訂閱電子報以免錯過。  
透過三招，不再錯過“循香匯”最新資訊。 圖片來源：Bich Tran @ PEXEL
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我們都高估了未來，低估了現在</title>
      <link>https://blogger.herearoma.com/blog/2018/05/180530-how-to-focus-on-now/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blogger.herearoma.com/blog/2018/05/180530-how-to-focus-on-now/</guid>
      <description> 前幾天，看到一個臉友跟情人分手了。故事軸線大概就是因為來台灣留學的生涯準備要結束，回國氣氛越來越弄濃厚，遠距離戀愛的考驗轉眼而至。
所以對方就說了一句：「這樣的距離沒有未來。」
談到「未來」，這兩個字就好像一顆核彈頭，引爆了兩人之間的原子彈！我無從得知更多的細節，只能在片段文字中摸索：「到分隔兩地的那天起就分手。」、「不讓我陪你到最後嗎？」兩個人似乎正在揣摩的那個將要來臨的「那一天」場景，但剛好期待不同，一個向左走，一個向右走。
或許分隔兩地的故事不常上演，但現在跟未來在心中打架的情況，卻是天天都會在許多人心中持續個幾回。
我們都不自覺高估了自己 一直以來我都是一個很不容易專心的人，每一次開始要專心的時候，總是會有一個「未來事件」來到心中。例如開會時，想著要怎麼回應；中午吃飯的時候，擔心著下午工作進度；晚上睡前，還在思考明天甚至更久之後的事情。
就這樣，變成一個自己也很容易厭倦的情況，身體也更加疲累，因為耗費了兩倍的心力在過每一個瞬間。
心理學家對瞬間的定義大概是 3 秒。如果我們做事情的時候，總是想著別的事情，每個瞬間可能就需要 6 秒的精力，原本一天 24 小時，扣除睡覺的 8 小時外，原本的 16 小時，會瞬間縮短了一半，變成只有 8 小時。
看起來很簡單的數學問題，卻實際上簡單的統計出了一個現實，為什麼每個人都覺得時間好像不夠用。
試想，你生活中所有事情都需要做兩次，看電影要看兩遍、洗碗要洗兩次、一本書要讀兩回。除了覺得很累以外，人生也耗費了多一倍的時間；反過來講，人生其實少活了一半。
我自己本身也困在這個問題中很久，不僅只是實際面的工作問題，也連帶地影響了生活的各種層面。每天都覺得加倍的累，因為心思全部都在亂飛，沒有停留在此時此刻之上。
以為透過聰明才智，可以成為金庸射雕英雄傳筆下的周伯通，善於左右互搏之術，左手跟有右手能夠同時做不同的事情。但現實是，我們往往高估了自己，人很難「同時專注」在兩件事情上面，且一起把他們做好。
大腦中不簡單的數學公式 從科學觀點解釋，大腦雖然只佔了人體重量 2%，但卻使用了全身 20% 的耗氧量，氧氣主要由血液進行輸送，而在大腦運作時，血液只能夠集中在一個地方。當你專注在聽的時候，大腦就會集中去聽覺處理區；當你想要寫作的時候，大腦就會集中認知處理。
用現實生活的舉例：當你在生氣，你就不可能冷靜。因為腦的血液全部都去到了杏仁核，沒有機會讓皮質啟動思考。拉更遠一點，當我們執著在討論未來的時候，當然也就沒有辦法去看到現在。
如果我們嘗試做兩件事情，用數學來算，應該是每個事情把原本的 1（專心），分成兩個 0.5（分心），實際上並沒有這麼簡單。
如果大家有運動的習慣，當你站上跑步機，同時滑手機，進行這種雙機運動的時候，你往往會發現，不是跑步的速度慢下來，就是手機上說了什麼記不起來。
在心理層面也是一樣，當你不斷地去看到未來的可能性時，你往往會忽略現在的你能夠做什麼！
所以上面所提出來的數學公式：1 = 0.5 + 0.5，一個專心可以拆成兩個分心，並不成立。
*
實際的運作情況更可能是：0.5 + 0.5 但人不可能為了下一次著墨甚麽，如果我們在現在都不做任何舉動的話。**
從今天開始試著練習專心 這種時候的解法很多，但我想大家普遍會聽到一種說法「活到當下」或「活在當下」。看起來很宗教性的用語，但卻是可以落實在生活中的練習。
究竟什麼是當下？還記得上面我提到的那個「三秒鐘」嗎？當你把生活的每個時間點切割為三秒鐘，是否專心就沒有這麼難了。
時間從來不是一個簡單的邏輯概念，他是充滿著流動感的，當你說過了一秒鐘，其實那一秒鐘已經成為了過去。那個我們無法再去做什麼的過去，在這樣的先天限制之下，活在這一個三秒鐘更為重要。
嘗試用三秒鐘的概念去面對人生的每件事情，在爭吵的時候我們就好好吵架；在跟伴侶相處的時候，就好好相處；在吃飯的時候，就好好地咬每一口食物。
當然不是說不能做其他的事情，而是我們明確的認知到一個真相。
 我們可以同時做很多事情，但是只有一件事情能夠叫「專心」。
 其他事情不是要你分心去做，而是在專心之外的都可以忽略。例如運動的時候聽音樂，就算沒有聽音樂也沒有關係；在吃飯的時候看電視，就算沒有看懂電視的新聞也沒差。
再去體會，如果這麼多「配著做」的事情都沒差，是否我們還要配著做呢？讓生活產生更多的選擇權，這也是拿回自己力量的一種方法。
最後，最近好像有許多人會面對許多感情課題，忽然聽到一首好聽的歌，一起聽音樂吧！
体面 - 于文文【Official Music Video】 电影《前任3：再见前任》插曲电影《前任3：再见前任》插曲《体面》MV今日正式上线。该曲由影片女一于文文在电影拍摄期间有感而发为电影所创作的插曲。《体面》道出了失恋者对逝去的爱情感到遗憾心酸的同时却不得不逼自己要洒脱释然的心声。 http://music.163.com/#/mv/?id=5779389
 
圖片來源：HIPPOPX
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>