<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Energetic Osteopathy on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/energetic-osteopathy/</link>
    <description>Recent content in Energetic Osteopathy on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>&amp;copy; since 2019 willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/energetic-osteopathy/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>EO一階訓練：信任從來不是身體的事</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/eotraining-sessionone-trust-your-body/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/eotraining-sessionone-trust-your-body/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;市面上總流傳一句話：「要信任！」尤其在身心靈界裡面，信任這個話題充滿在各處，不管是要你信任什麼，反正，崇尚「先信了再說」，一定會有好結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;上 EO 的第二天，我對於信任有了重新的認識。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這一天老師要我們跟感覺骨頭，從頭上的骨頭，一直到背部的肩胛骨，感受骨頭移動的韻律，也感受身體的小動作，如何牽引著身體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後，答案著實令人驚奇。也姑且讓我保留神秘感，但我想說說為什麼會這麼驚訝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為，&lt;strong&gt;我竟然如實地感受，身體傳達的訊號：「我永遠都在為下一個動作做準備了！」&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在學習身心靈的時間裡面，很多老師都說靜下來，聽聽身體想要跟你說什麼，不要忽略身體的訊號，老實說，我多半是有聽沒有進去。那時候都會想，痛就是痛、不舒服就是不舒服，爽就是爽，這些訊號很單一，聽得也很直接跟快速。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在這一天之前，我從來沒有想過，為什麼要信任身體。但這次，我找到了答案了。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;身體隨時都在為了下一刻做準備:ae891eb18674bb364ae85d3087a12e22&#34;&gt;身體隨時都在為了下一刻做準備&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一直都有人說身體很奇妙，在學習的路上也持續有這樣的體驗，但直到今天的課程，我感受到了身體的奧妙。不管你的哪一個部位動作，其他的部位，都已經在為了下一刻準備著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當你往前望，不僅僅只是眼睛跟大腦看到前面的畫面，身體在極短的時間內，把你可能的動作分析完成了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;例如，你凝視的前方一個點，同時舉起雙手，雙腳微屈之時，身體的肌肉開始會收緊，因為判斷著，你可以要開始跑步衝刺了。隨著預想的時間與估計的距離，腎上腺素可能同步飆升了起來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;腦中似乎聽到：「預備備～」的指示音。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;我不知道其他人，但是在上課之前，我只對身體的「準備性」有模糊的概念，沒想到今天課程的體會，讓我知道，原來&lt;strong&gt;身體在準備這一切的機制，是這麼瞬間，而且流暢&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;他沒有讓你感覺到身體卡卡的，也沒有跟你說說：「預備起～」更不會通知你說，我準備好了，就是默默的一天不知道，進行幾次這樣的微調，帶動肌肉、骨骼以及神經。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;反反覆覆造成的身體疲累:ae891eb18674bb364ae85d3087a12e22&#34;&gt;反反覆覆造成的身體疲累&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;延續下去，身體因為這麼無意識地幫我們準備著，所以幫我們三心兩意的時候，身體就會不斷的微調，雖然我們可能一整天都沒有做什麼，但卻感覺異常疲累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;明明沒做什麼，怎麼感覺好累？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這句話很常聽到，總是找不到原因，在課程之後，反覆咀嚼感覺到自己的心得，才發現：原來是身體的疲累。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;即使想法還沒有變成決定，當然也沒有到行動那一步的時候，身體已經開始不斷微調了。&lt;/strong&gt;所以看起來的沒有動作，其實身體時時刻刻都在變動，只是我們沒有花時間去覺察，或者因為我們在快步調的生活中，習慣了不去覺察。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不禁想到跑百米的經驗，當我們站在起跑線，然後裁判把手舉起來，我們也把臀部往上翹，眼睛凝視前方，全身肌肉緊繃，想說，我撐個十幾秒就好，一口氣不要換氣，全身的血液集中雙腿。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然後！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;裁判說，等一下，主辦單位有事情要告知。忽然，緊繃的身體變成了一團軟肉，身體鬆懈了下來，可是釋放出去的注意力跟能量卻是無法收回的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;聽完大會報告，裁判再次舉起手，預備備～&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;忽然一陣風飛沙，跑到了裁判的眼睛，選手也受到影響，繃緊的神經再次又被鬆懈下來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;反覆幾次，身體不自覺就累了，但你的百米還是在眼前，沒有少了一公分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看起來不合理的情境，卻可能每次都在自身身上發生。就像我自己也常常在做一件事情游移，然後一天下來真的是超級疲累。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;EO 每一天都在重新且更深入地體會身體，花時間體會與了解怎麼運作之後，回到生活中開始不斷地反思，我們每天是如何與這個忠實夥伴相處，如何跟他一起工作的？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;是合作，還是分離，是往同個方向前進，還是對著相異的兩點奔馳呢？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當了解了身體的疲累，更提醒自己做每個決定的過程之中，如何重新堅定目標，因為當目標變來變去，你花了不是同樣的力氣去導正，而是一來一往的雙倍之力。身體要回到出發點，再轉到另外一個方向，即使從來我們都還沒有往前跨一步，身體早就已經在動了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;EO 讓我覺察了回到當下的重要性，因為不想要每天過得這麼累，還不知道原因。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不妨花點時間，回頭想想，一整天你舉擠多少次鳴槍之手，卻又放下打算重新起頭呢？&lt;/p&gt;

&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; src=&#34;https://js.he2.tw/banner/eo.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EO一階訓練：身體是靈魂的殿堂</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/eotraining-sessionone-body-the-palace-of-soul/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/eotraining-sessionone-body-the-palace-of-soul/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;在上課之前，沒有想過會充滿這麼多的衝擊，衝擊來自於，原來我從來沒有用這樣的方式，認識自己。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EO能量整復(Energetic Osteopathy)是一個很新的概念或稱「能量工作」，我第一次聽到這個詞的時候，其實還接著一個副標題「身體是靈魂的殿堂」。這一小句話，我大概已經看到一年多快兩年，但直到上課的第一天，才真的對這句話有所體會。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因為，這一天，我們在跟著身體跳舞。跟的不是自己的身體，而是讓自己的身體跟著別人的韻律。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;從來沒有想過-原來身體是這樣跳動:55a5a9c1fb76c13d2e1fdb5be0773d33&#34;&gt;從來沒有想過，原來身體是這樣跳動&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這是對我來說的衝擊，可能是因為從小就身為台北人的關係，在都市出生、長大、生活，已經習慣了快的步調，或者應該說習慣了一直往前的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;眼睛的注目焦點會不斷的在前方，根據身體的構造，我們便很少有機會看到自己。&lt;/strong&gt;大多數的機會，應該是在廁所跟房間，那些有鏡子的地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;少了注目，要感覺到這一分律動的機會，就會更加稀有。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;課程上，老師要我們去感受對方的身體律動，也用自己的身體跟一起律動。說句實話，聽起來簡單，但卻也是挑戰。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;首先是身體碰觸，對我來說就是一個很大的障礙。不管是性別印象的侷限，或者生活經驗的限制，身體一直都充滿界線。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一天，我對自己默默許願，跟大腦說：「那個，&lt;strong&gt;你可以先休假五天嗎？這五天我們用別的部位生活與工作。&lt;/strong&gt;」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;大腦沒有也不會停止運轉，但是脖子以下開始，慢慢變成了一個新的世界。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;開始願意把自己的身體放在別人身體上，開始願意讓別人的身體發揮能力接住我的重量，開始願意聆聽別人的身體，開始願意讓自己動起來！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這些開始，都是一個難得的體驗，因為這個體驗告訴我一個訊息：「原來，沒有這麼可怕嘛！」&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;當真的靜下來，真的碰觸時，慢慢發現的跟個案變成一個身體。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的身體聽得到他身體的聲音，也感受得到想要怎麼律動，一次、兩次、三次，腦中開始浮現了歌曲旋律，身體自動在腦中尋找著熟悉的樂章，然後按下「Play」鍵，跟我說「Let&amp;rsquo;s go partry」！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;似乎提醒要我們忘情，不要受拘束，想怎麼跳，就怎麼跳。（我還記得老師 Kalu&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那一刻，是沒有界限的感覺，身體沒有打算跟你說你跟個案是兩個人，而在那個時間點，就是我們。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;而在這個我們之中，有一種很深的陪伴，跟等待的耐性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;明明在律動，卻如此的安靜。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;不禁開始想到，當我們在身體上分你我的時候，有時候就會陷入了二元的想法，想要分出個高下、優劣等等，回到了大腦，但當我們用身體當作對話的工具時，沒有了你我，當然也就不用分個高下。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;原來，這就是頭腦跟身體的分別。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;身心靈一體，這句我們常常聽到的話，在 EO 之中，靠著學習去體現。&lt;strong&gt;EO 告訴我們不要用力，但要開啟五感，學習觸摸、學習聆聽、學習舞動，最重要的是「學習放手」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;學習怎麼把手放在個案的身體之上，也學習怎麼把你的手放在自己的大腦之外。很顛覆，卻又如此與傳統相印。在沒有這麼多現在藥物的年代，身體的自癒能力，不就是我們不斷的練習放手，一次次在掙扎過後，選擇「不做什麼」，被逐步啟動的嗎？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但在五光十色的生活之中，我們早就習慣了，做些什麼，早就習慣往前注目，忽略了回頭看看自己，喜歡特效藥，卻忘了急就章中間，我們總是錯過了一些風景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更有些時候，少了等待的耐心，所以更急切地想要做點什麼。然而，當身體感受被陪伴的氛圍的時候，我們就只是想要這樣一直慢慢的下去，繼續感受下去，忘卻了時間，直到身體喊停。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;多久沒有看看自己了呢？如果可以，看完文章之後，說不定找個鏡子，看著看著，也會出現身體的韻律之歌喔！&lt;/p&gt;

&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; src=&#34;https://js.he2.tw/banner/eo.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>