<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心得 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/categories/%E5%BF%83%E5%BE%97/</link>
    <description>Recent content in 心得 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>&amp;copy; since 2019 willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/categories/%E5%BF%83%E5%BE%97/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>「與金錢和解工作坊」心得：金錢很無辜</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/reconciliation-with-money-workshop-may2019/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/reconciliation-with-money-workshop-may2019/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;昨天（2019.5.11）去參加了一個工作坊，名為「&lt;a href=&#34;https://homari-lotus.com/schedular/與金錢和解工作坊-台中/&#34;&gt;與金錢和解工作坊&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;已經有一陣子沒去參加身心靈相關課程的工作坊了，除了自己很忙以外，另外很大一部分原因在於，經過這一路，其實很多事情，都可以靠自己慢慢體會跟克服。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，最近有許多機會，去讓我思考「跳脫『舒適圈』」這個議題（老師說，舒適圈可以改稱「習慣圈」），其中很大一塊，就是我對錢的過不去，不是因為沒有錢，而是我對於錢的猶豫與負面反思。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;我都在-只是你要不要來&#34;&gt;我都在，只是你要不要來&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這次的基礎是透過能量排列，去看一下自己跟金錢的關係，在還沒開始排列之前，聊著聊著，我腦中忽然浮現一個畫面，錢站在我前面，然後跟我說：「來！來！你來～你來～」，就好像跟我說，來你過來，有什麼事情，當面來談談。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;輪到我排列的時候，除了看自己與金錢的關係外，我還特別想看看「害怕」，為什麼我每次花錢都會有種，會再回頭苛責自己的感覺。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然心中有個直覺，覺得這些可能都不是問題，但是心想，如果不看清楚，我一定會想很多，不如就給他大聲給他說出來，真的去看看。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;果不其然，人對自己的直覺總是很準的，站在不同墊子上代表&lt;strong&gt;我、金錢與害怕的三個人，顯示「毫無關係」&lt;/strong&gt;。沒擔心錢，沒這麼害怕，也沒這麼想幹嘛！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;直到多了一點「我」的存在後，原本在遙遠的金錢，漸漸的回到了身邊。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到那個天外飛來一筆的畫面，錢跟我說：「來來來！看要幹嘛，來！」&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;漂浮-是因為對目標疑惑&#34;&gt;漂浮，是因為對目標疑惑&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;既然問題不是這個，那總是會有一個突破點。聊著聊著，有一種漂浮的感覺，就好像覺得，這些我都沒有需要刻意用力，但心中卻總有漂浮不定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;於是，我們重新回來看看，人生目標。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;如果只有一件事可以做，你會想要做什麼呢？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這個問題，對我來說有點難回答！因為我好像是處在一個「做這個也可以，做那個也可以」的階段，沒有一定要用盡心力做什麼，或者只能夠做一件事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但有趣的事情是，即使用很模糊的概念，用很很籠統的字詞「愛」，去展現我想做的事情，在排列的時候，所有東西都能夠相處一起，雖然大家還是不知道要往哪裡去，但至少可以「攜手」往前，大家能夠想去哪裡就去哪裡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;還是漂浮，但不在因為目標的不明確，只是很難文字化、具象化，想去的地方，但至少看到了一個「想做的目標」，可以帶著目標去想去的地方。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;用自己-成為-你自己&#34;&gt;用自己，成為「你自己」&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;結束之後，我們重新去面對「金錢」這個課題，不知道為什麼的，一步步延伸到了「自己」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;跟最近自已在思考的事情也有關係，如同我上面所講的，許多提醒自己跳脫習慣的事情一件件來，有點措手不及，看起來雜亂無章，也因此興起了，想要好好有秩序的規劃。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;實驗到現在的結果，發現有開頭，但持續力非常的薄弱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;感覺好像一直都在做一些自己不擅長的事情，而且不知道為什麼要做。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然名為與金錢和解工作坊，但其實最後多數的時間，我是在跟自己對話（本來想要寫和解，但感覺沒有衝突的關係，所以多數時間是對話。）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就好像我在做一些自己不熟的事情。或許可以說，不熟所以才要學習，但我好像在做一個沒有目標的學習或實驗，不僅沒有辦法補血，還不斷地流失養分。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;終於，在今天找到了一個解方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;要「用自己」成為自己，解決眼前的不適感。在每個生活中，你以什麼型態去完成任務，那就是適合自己的模式，奠基於上再往前進。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;近期，我設定的方式是別人的方式，而且沒有目標的設計自己的生活，只是堆砌了更多的不自在以及疲累感。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣的疲累感回饋到實質上面，就是習慣檢視自己的「實質」物品，很多時候就是跟金錢有關。生活沒有達到了效用極大化，就想要找其他地方來補，但拿別人補自己，就是沒辦法補上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是時候，回過頭重新定位、檢視了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;在寫這篇心得的時候，忽然有冒出一個想法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;曾經父母想要強壓在自己身上的囹圄，家庭的觀念，守護的控制，切割，然後回到那個對方（父母）身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;現在回想，參加工作坊的三個人，不知不覺好像都從父母身上，帶走了一些東西，我曾經花了很久的時間、很多錢，做了很長的練習，慢慢的一步步學會切割，現在開始學會「歸還」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;面對創傷，我們能做到的第一步是切割，把那些不屬於我們的，先一步步的送回該去的地方。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>