<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人性 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/%E4%BA%BA%E6%80%A7/</link>
    <description>Recent content in 人性 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018 and after by willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/%E4%BA%BA%E6%80%A7/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>真正的療癒是順服著人性而為</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/do-not-against-human-nature/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/do-not-against-human-nature/</guid>
        <description>&lt;p&gt;很多人對療癒都多少有一些誤會，其中一個誤會就是，如果我今天去做諮商，一定很多都是那種我做不到的。像是宗教總是要我放下，可是根本就放不下，還要我硬著頭皮做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的確，如果能夠放下的話，早就放下了，幹嘛還要花一筆錢去進行療癒或者諮商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但從我個人的經驗來看，違反人性的療癒，是非常難起作用的。（講非常難是因為這世界擁有都有特例）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;以簡單的愛情關係來看好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜歡上一個人，人會有很多不自覺的行動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;會開始增加打開手機的次數；會開始多期待 LINE 上面多了幾個未讀訊息；會多開幾次電子信箱，看看是否有未讀信件，寄件人還剛好是他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相處的時候會覺得時間過得特別快；分開之後，每分每秒都很漫長。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在關係沒有確定的時候，心中就會有許多打架的場景：「都還沒有在一起，幹嘛要等人家電話？人家有什麼必要一定要秒回呢？沒事幹嘛自己這個糾結？」一層層的問題就在心中默默地展開。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像想要找到一個好理由，讓自己不要這麼「不合邏輯」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其實，這就是人性。&lt;strong&gt;身為一個人，本來就會因為喜歡一個人產生很多情緒；會有很多看似跟以前不一樣的作為；會跟自己想的不太一樣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你有相同經驗，在那個時期，你如果不做這些事情，是否只是會不斷地加深那些想排除的信念？當我們越排斥，其實我們的心裡更是會不斷地強化，那個排斥的標的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;同樣的劇情，套用在不同的狀況：工作、家庭、健康、自我實現等等，其實也是一樣的道理。單從感覺角度出發，常常會陷入「我不應該待在這種情緒之中。我應該這樣那樣才對，不可以這樣。」等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但身為一個人，本來就是會有人性，而人性就是自己內心某部分真實的聲音，不論聲音的大小聲，都是絕對的清晰，清晰到很難被忽視。這也是&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/inner-child-subconscious/&#34;&gt;潛意識跟你對話的方式&lt;/a&gt;，不管是用情緒或者身體的疼痛跟你說話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;真實的療癒，是幫助你發現這些事情，不需要討論該或不該。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因為所有感覺都是真實的，都應該被聽見，然後才能看如何處理我們看見的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當看見了，可以進一步地探索背後原因，去了解為什麼自己會這樣子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當看見了，也能選擇去進一步處理，為自己制定更多的計畫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當看見了，它出現的任務就結束了，可以有效地緩解。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我最常拿看病這件事情來比喻，所有走進診間的人，都是自己或被他人發現「怪怪的」，才會尋求醫生與治療的建議。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一直都覺得自己很健康的人，不會尋找任何的治療方法。一直都覺得自己可以撐過去的人，也不會莫名其妙開始尋求幫助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;試想，如果今天醫生說：「我知道你會咳，但是你要盡量不要咳，因為咳嗽反而會更嚴重。」在已經感冒覺得不舒服，無法控制你身體的人，是不是會覺得醫生很強人所難。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**療癒也是一樣，當我們不舒服的時候，至少，我們要對症下藥，不是一味的遠離症狀。**而那些症狀，其實就是人性的一環，如果要離開人性療癒才能發生，那宗教一定能夠大行其道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**跟人性作戰，就好像我們跟自己作戰，不管你今天要拿左手刺右手，還是要拿右手刺左手，最後總有一個地方會痛。**就我個人的經驗，跟人性作戰，往往敗下陣來的都是我們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，當你開始療癒過程時，請先放下該或不該。在療癒的過程中，我們往往都沒有標準答案，順著心走，或許就會看見屬於你的那份光彩。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>