<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>潛意識 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/%E6%BD%9B%E6%84%8F%E8%AD%98/</link>
    <description>Recent content in 潛意識 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018-2020 willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/%E6%BD%9B%E6%84%8F%E8%AD%98/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>SRT 清理了真實經驗外，還有你創造的相信</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/srt-find-clean-your-memory-contamination/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/srt-find-clean-your-memory-contamination/</guid>
        <description>&lt;p&gt;很長的時間，我一直在想怎麼樣好好說 &lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/srt&#34;&gt;SRT 靈性反應療法&lt;/a&gt;，再次強調&lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/aboutwill&#34;&gt;我不是擅長寫簡介跟手把手文章的人&lt;/a&gt;，但如果可以從生活上面可能遇到的事情，或者另外一個角度重新看一下不同的身心靈工具，也能夠讓更多人覺得身心靈更接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近&lt;a href=&#34;https://news.readmoo.com/2019/10/22/%E5%A4%A7%E8%85%A6%E7%82%BA%E4%BA%86%E8%AA%AA%E5%87%BA%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E6%95%85%E4%BA%8B%EF%BC%8C%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%83%BD%E5%81%8F%E5%B7%AE%E5%88%B0%E4%BB%80%E9%BA%BC%E7%A8%8B%E5%BA%A6/&#34;&gt;看了一篇文章，在陳述大腦處理腦中記憶的模式&lt;/a&gt;，許多段的內容都我想到 SRT 這一套工具，在學習或認識 SRT 的時候，我們常常受困在他的中文翻譯名稱之中「靈性反應療法」，這是透過英文直接翻譯過來的，本來想說應該是很靈性，完全訴諸於行而上的一套工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣的陳述，其實也沒有錯，因為我們只是透過靈擺與圖表這樣簡單的工具，不在身體上作為，沒有任何實際的碰觸，也沒有侵入性的手法。所以在工作的時候，我們的確很訴諸靈性的幫助，或者你可以說我們在能量場中一起工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作的本體，除了我們面對面看著的人外，還有我們彼此的&lt;strong&gt;元始靈(Spirit)&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣講起來非常抽象且不可思議，但療法本身就是帶著這樣的元素，很難真的硬要解釋什麼。畢竟身心靈工具，本來就是走在一個能量之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;與其探究為什麼可以這樣這個很難解的議題，不如我們討論現在的我們怎麼了？而這個工具針對的課題是什麼？這樣還可以一步步的聚焦並且「對症下藥」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是主修自然科學的，以下是透過自己的生活經歷，以及大量的閱讀，去結合那些所學習的事情，並分享出來我的思考以及反思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;被堆積出來的潛意識&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;兩年前，我寫了一篇&lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/P3DE7&#34;&gt;關於內在小孩以及潛意識的文章&lt;/a&gt;，裡面正是在陳述我們的潛意識將會如何影響著我們。近年來，仍繼續學習一些不同的身心靈工具，更有這樣的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日常生活中，我們已經很習慣用大腦去思考，透過大腦的指令帶領我們前往下一步，但其實有更多時間，我們潛意識默默的在影響我們，如同我之前提到的在&lt;a href=&#34;https://he2.in/NHJ2C&#34;&gt;學習 EO 能量整復的體悟&lt;/a&gt;，發現身體其實早就已經隨都在準備下一步，那不是透過意識的判斷，更多時候就是內在自已的整合，創造了一個我們自己也無法察覺的動作(movement)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這篇文章中透過了一件命案的當事人，跟我們分享了很重要的一個訊息：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;即使某件事根本不是真的，只要一再重述這個故事，就能說服一個人相信這件事是真實的。更進一步而言，一件事發生後愈久，事後獲得的資訊就有愈多時間可以滲入我們的潛意識，改變我們對這件事的記憶；她把這種現象稱為「記憶汙染」（memory contamination）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;這解答了在進行與學習 SRT 的過程中很大的疑惑：「明明就沒有印象這些事情發生在我身上，為什麼會被靈擺找出來？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那時總用這句話來回答：「這不一定是實際發生的，可能是你看到的或者是累世以來的記憶。但的的確確這股能量，已經儲存在裡的身體之中。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多數時候，他可能是你不斷看到的事件，也可能是家庭裡的所見所聞，例如親人的酗酒、遭受暴力對待等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其資訊發達的時代，很可能是你不斷主觀選擇收到的訊息。例如這個世界是危險的，晚上很不安全，如果我不好好賺錢就會沒有飯吃等等，這一些看起來現代不斷被傳頌的普世價值，也很容易透過不斷重述、渲染，漸漸的就放在了你的潛意識之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進一步的改變了我們內在原始的記憶，甚至是說服我們相信了那個不存在的事情，那個是事情就會變成了我們內心新的事實。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潛意識已經不再單單只是你的經歷所造成，也進一步的被所有接收的資訊塑造了起來。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;不知不覺過度使用的保護機制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這是因為我們在經歷片段的時候，記憶形塑的不僅僅只是一個事實，很多時候除了事實以外，我們更容易帶著情緒過生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我常常跟個案說：「事實是中立的，再發生的那一刻就已經結束。那個事實你帶不走，你所帶到到現在，是針對那個記憶所產生的情緒，以及所有的價值判斷。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是一個保護機制，而且透過大腦的干預，我們可以去重新組織：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大腦經常以自我保護的方式來組織我們自身歷史的片段。
&amp;hellip;
大腦會協助維持這樣的觀點，創造出與我們自己或我們關心事物有關的故事；有時候它會稍微改動一下事情發生的時間軸，或是為了省事，而刻意忽略掉一些跟我們想要相信的那個故事沒那麼符合的細節。
&amp;hellip;
這並不是壞事，這是一種非常健康的適應機制，可以保護我們的意識思維和決策能力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;原始文中舉出了一個極端的例子叫做*「記憶壓抑」*，顯示大腦可以如何用扭曲或忽略部分事實來保護我們自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是一個很值得我們注意的大腦保護機制，這代表我們很可能帶著自身並不知道也沒有察覺的印象，或者不是真實的經驗，過著現在的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;這個被內化的不真實，成為了現下生活每一天的真實。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能不喝酒，但元始靈(Spirit)告訴我們你的負面能量中有一個「酗酒」，甚至在 SRT 圖表上我們可能看到更多敏感的詞，例如性氾濫、好色等等，很多時候當靈擺停著畫圈圈，我跟個案都會有滿臉問號。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想部分的可能性就是在這邊所謂的記憶污染造成的，尤其在高度資訊流通的現在，我們接收資訊管道龐雜且篩選難度高的情況下，真假訊息交錯，讓我們更難以判斷，甚至不自覺得把很多看到、聽聞的事情放入記憶中，去創造有利的保護環境。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;選擇變得更加重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以前我們可能說要去找到很多重大事件，然後進行清理。在現代社會之下，很有可能多了一些被內化過的資訊，變成了你相信的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;不僅僅只找那一些真實發生過在你身上的事情，也可能找到了你曾經接收過的資訊。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這一些，都可能會在現在這個時刻影響著你，不一定是光明正大的經過你的大腦，有時候一些程式、負面能量就是不喜歡開大門、走大路，而是透過微小到你不去注意就不會察覺的方式，你可以稱作習慣或者慣性思維，連想都來不及想就動作了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SRT 靈性反應療法就是讓我們跳過大腦這一層的阻礙，去重新看到自己的生命是如何走到現在，我又背負了什麼樣的程式、負面能量，在度過我們的每一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進一步，透過這些已經從潛意識昇華到表意識的理解、認知或者應該說「見面」，邀請施作者以及個案的元始靈(Spirit)合作進行清理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;因為見了面，你就有機會跟他道別離。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還記得電影往往演到囚犯出獄的那一幕，總是會說：「出了這個門，直直往前走，不要回頭，不要說再見。」面對 SRT 找到的程式與負面能量，我們就是應該帶著永別的心情好好感謝它們過去一段時間的保護。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一次我都會持續的提醒，清理了不代表不會回來。還記得我一開始說的機制嗎？大腦還是會如常地運作，你的記憶還是會持續存在，那一片已經清理的記憶淨土仍有被污染的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，生活中的每一次的選擇是非常重要的，當你選擇保持乾淨，你就會每天洗澡，選擇不去讓自己的環境髒亂。物質生活上如此，心靈層次亦然。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真正的療癒是順服著人性而為</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/do-not-against-human-nature/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/do-not-against-human-nature/</guid>
        <description>&lt;p&gt;很多人對療癒都多少有一些誤會，其中一個誤會就是，如果我今天去做諮商，一定很多都是那種我做不到的。像是宗教總是要我放下，可是根本就放不下，還要我硬著頭皮做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的確，如果能夠放下的話，早就放下了，幹嘛還要花一筆錢去進行療癒或者諮商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但從我個人的經驗來看，違反人性的療癒，是非常難起作用的。（講非常難是因為這世界擁有都有特例）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;以簡單的愛情關係來看好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜歡上一個人，人會有很多不自覺的行動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;會開始增加打開手機的次數；會開始多期待 LINE 上面多了幾個未讀訊息；會多開幾次電子信箱，看看是否有未讀信件，寄件人還剛好是他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相處的時候會覺得時間過得特別快；分開之後，每分每秒都很漫長。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在關係沒有確定的時候，心中就會有許多打架的場景：「都還沒有在一起，幹嘛要等人家電話？人家有什麼必要一定要秒回呢？沒事幹嘛自己這個糾結？」一層層的問題就在心中默默地展開。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像想要找到一個好理由，讓自己不要這麼「不合邏輯」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其實，這就是人性。&lt;strong&gt;身為一個人，本來就會因為喜歡一個人產生很多情緒；會有很多看似跟以前不一樣的作為；會跟自己想的不太一樣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你有相同經驗，在那個時期，你如果不做這些事情，是否只是會不斷地加深那些想排除的信念？當我們越排斥，其實我們的心裡更是會不斷地強化，那個排斥的標的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;同樣的劇情，套用在不同的狀況：工作、家庭、健康、自我實現等等，其實也是一樣的道理。單從感覺角度出發，常常會陷入「我不應該待在這種情緒之中。我應該這樣那樣才對，不可以這樣。」等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但身為一個人，本來就是會有人性，而人性就是自己內心某部分真實的聲音，不論聲音的大小聲，都是絕對的清晰，清晰到很難被忽視。這也是&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/inner-child-subconscious/&#34;&gt;潛意識跟你對話的方式&lt;/a&gt;，不管是用情緒或者身體的疼痛跟你說話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;真實的療癒，是幫助你發現這些事情，不需要討論該或不該。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因為所有感覺都是真實的，都應該被聽見，然後才能看如何處理我們看見的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當看見了，可以進一步地探索背後原因，去了解為什麼自己會這樣子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當看見了，也能選擇去進一步處理，為自己制定更多的計畫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當看見了，它出現的任務就結束了，可以有效地緩解。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我最常拿看病這件事情來比喻，所有走進診間的人，都是自己或被他人發現「怪怪的」，才會尋求醫生與治療的建議。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一直都覺得自己很健康的人，不會尋找任何的治療方法。一直都覺得自己可以撐過去的人，也不會莫名其妙開始尋求幫助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;試想，如果今天醫生說：「我知道你會咳，但是你要盡量不要咳，因為咳嗽反而會更嚴重。」在已經感冒覺得不舒服，無法控制你身體的人，是不是會覺得醫生很強人所難。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**療癒也是一樣，當我們不舒服的時候，至少，我們要對症下藥，不是一味的遠離症狀。**而那些症狀，其實就是人性的一環，如果要離開人性療癒才能發生，那宗教一定能夠大行其道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**跟人性作戰，就好像我們跟自己作戰，不管你今天要拿左手刺右手，還是要拿右手刺左手，最後總有一個地方會痛。**就我個人的經驗，跟人性作戰，往往敗下陣來的都是我們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，當你開始療癒過程時，請先放下該或不該。在療癒的過程中，我們往往都沒有標準答案，順著心走，或許就會看見屬於你的那份光彩。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你開口，神才會回應你</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/god-will-response-when-you-ask/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/god-will-response-when-you-ask/</guid>
        <description>&lt;p&gt;就在剛剛，很久沒有做療癒的我，去做了一場療癒。原因是，最近發生了一些事情，讓我想要去面對一個被我埋藏起來的自己。以前並不是勇敢的原因面對，但這次，我的確誠實想要去面對，這樣的面對。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道有一個我不想看到的東西，即使學了很多工具，有能力一層層的撥開，但我還是沒有辦法，因為能力敵不過那一次次堆疊起來的情緒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，我選擇做療癒。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我看著那個我不想面對的「它」，一句話就這樣崩了出來：「你，不要再怪自己了。沒有人怪你，你也不要怪自己了！」跟著這句話出來的，還有無數的眼淚以及吶喊：「我就是無能為力、我就是喜歡、我就是不知道怎麼辦才好，到底想要我怎樣！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那一刻，我講不出任何一句安慰的話，我只知道好想大吼，好想跟你說，我好無奈，我被無能為力淹沒，現在的我什麼都不能做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼淚就這樣潺潺流下，一把把鼻涕從身體出來，其實我很難過，我什麼都不能做，就只能看著、吶喊，甚至我連求救都不會。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想要被擁抱，我想要被幫忙，我真想要完成我的渴望，只是環顧四周，我好無奈，我無能為力，我一點也不知到怎麼辦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結果忽然，忽然閃過一個念頭，看著藍色的墊子，抱「它」，衝過去抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它哭訴著：「不要離開我，不要丟下我，濃濃的怕被拋棄」，而藍色的墊子，只是抱著他，沒聽到一聲哭訴，就更用力的抱著，就好像媽媽想要把小孩抱在懷裡之中一樣，想要捧著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好幾次，想回應的話都來到了喉嚨，卻一句也沒有說。只是用雙手輕輕的撫著，心裡想著，我在，一直都在。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;之後它抱著我，就好像跳上來我的身體，撒嬌的跟我說，不想離開你。就這樣，我們，變成一起了，它不見了。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;那一刻，我用我平常最習慣的姿勢，雙腿半盤，雙手環抱著雙腿。努力的把自己縮到最小，然後我慢慢地鬆開了，變成了跌坐姿勢，看著在我面前的「祂」，緩緩地說出了一句話：「可以，幫我嗎？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我從來沒有跟神求助的經驗，但那一刻我好想要祂來幫我，好想要就這樣有人扶著站起來，所以，我求救了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藍墊子沒有專程走過來幫我一把，但不再覺得身體有種被拼湊的感覺，好像有人拿著一塊塊拼圖，那是一塊塊有力量的肌肉拼圖，從你的腳滿滿的往上拼湊著。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腳，有力量了；&lt;br&gt;
身體，直挺了；&lt;br&gt;
雙手，如羽翼般張開了；&lt;br&gt;
胸，挺起了；&lt;br&gt;
頭，拉直了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安安穩穩的的站著，大口大口的呼吸著，感覺到身體被充滿，那一份份的拼圖充滿能量，而身體的氣，前所未有的一直流到每個細胞之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻的我，就好像經歷一個充電的過程，把電池一點點的灌飽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;藍色墊子，原來是「祂」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;與神對話：我會證明給你看&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我就是喜歡他，我就是想跟他相處，我就是想要談戀愛，不行嗎？但我無能為力，我該怎麼辦？&lt;br&gt;
：我會幫你&lt;br&gt;
現實的狀態看起來這麼渺茫，你到底要給我什麼答案？&lt;br&gt;
：我會證明給你看&lt;br&gt;
證明什麼？&lt;br&gt;
：去做那些你計畫上要做的事情，剩下的讓我證明給你看&lt;br&gt;
只要做這些，就會有好結果嗎？&lt;br&gt;
：做就對了，我會證明給你看&lt;br&gt;
我看到一個個腳步，一個個踏實往前的腳步，但我不知道要走在哪個未來，我不知道會走到哪裡去。&lt;br&gt;
：就這樣去做&lt;br&gt;
可是我還是擔心也會有點害怕，我還是渴望他的存在。&lt;br&gt;
：所以，我會證明給你看&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那一刻，我感覺到從來沒有體會過的篤定感，那種神說話的每一句，充滿了篤定，充滿了肯定，也一句句真實。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不懂為什麼，祂可以這麼有肯定，我不斷的重複升起了質疑，因為祂沒有跟我說要證明什麼，祂也沒有跟我說要帶我走到哪個未來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但祂實實在在的讓我知道，所有走的路都鋪好了祂設下的石頭，那些我以為的掌控以及我以為的放棄，這一刻，祂自信滿滿的跟我說，那就是我過去曾經給你的答案。而如今，我也可以證明給你看，只要你願意做，真的去往前踏出每一步，剩下的交給他辦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去練你的吉他，把從小到大沒學樂器的自己補滿；去運動，創造身體的能量；去分享，讓更多人感覺到這一分愛。就是去做，去做任何我計畫好的事情，剩下的祂來處理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：你不要吵&lt;br&gt;
：啊不然你想怎樣&lt;br&gt;
：我會證明給你看&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這三句話不斷的縈繞在我的心中，還有那感覺到的質疑，感覺到的擔心，充滿了我的身體，但我踏實感覺到神說出的每一句話，是充滿一股愛，好像說的：「我知道，我知道你很痛苦，但我會證明給你看，你好好的往前走，剩下的我幫你處理。因為，我好愛你。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心就這樣崩解了，我無法去形容這是一種什麼樣的心情，如果要用文字表達，我想只能用「我感覺到被愛」來形容，卻無法表達得出來那個讓我全身起雞皮疙瘩，讓我眼眶充滿淚水的擁抱感。就這樣被擁抱著，告訴你，不要擔心，我在，我在這裡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祂沒有要你悔恨過去的自己，祂沒有要你責備什麼，祂沒有要你任何的懺悔跟負面，祂就靜靜的抱著你，告訴你：「我在」，而且「我一直都在」，我唯一能感受到的就是「愛」。貫穿全身細胞的愛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到現在，我還是不知道他想要證明什麼給我看，即使我的渴望如此清晰，即使我的意圖非常明顯，祂總回答：「我會證明給你看」，我想，是祂知道我對於無法達到未來的恐懼，會有濃厚的不安全感，所以不想讓我產生不安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下來，我又該做什麼？這一刻，我沒有答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我的心中不斷的聽見「讓我證明給你看」。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你不得不面對的內在小孩：潛意識</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/inner-child-subconscious/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/inner-child-subconscious/</guid>
        <description>&lt;p&gt;盧貝松導演拍過一部電影「&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/zh-tw/%E9%9C%B2%E8%A5%BF_(%E9%9B%BB%E5%BD%B1)&#34;&gt;露西&lt;/a&gt;」，描述一個人大腦從普通階段，到 100% 的開發。我一直對盧貝松能完整詮釋這樣的故事感到驚嘆，而且是透過更深的自我體會，這不變完整表達了意識跟潛意識的交互關係。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科學一直都廣泛&lt;a href=&#34;http://pansci.asia/archives/65098&#34;&gt;討論大腦&lt;/a&gt;，部分解釋說：「大腦潛能被開發的程度很低。」大部分都是潛意識在運作，我們不自覺就活在潛意識的影響之中，對我來潛意識就是一種內在小孩的存在，而且你不得不面對。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;潛意識最重要的任務，是保護你的生存&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;請嘗試想像：「當你開車在高速公路上，前車無預警緊急煞車，你會怎麼做？」通常會有踩剎車、尖叫、肌肉緊繃。回想你的人生中是否有一樣驚險的經驗，一樣的反應，而在這些反應發生的當時，有多少是不用經過大腦就產生的？以往我們可能使用「下意識」來說明這些行為，從英文翻譯來看下意識 subconscious，其實就是潛意識。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;延伸這樣的經驗，潛意識不僅僅只是在生理上幫助我們迴避危險，在心理上，更是讓我們趨吉避凶，盡可能的讓我們迴避危險。而且，會用盡全力去做到這件事情。最明顯的就是每個人總有許多地雷，那個別人不小心踩線，就馬上會爆炸的各種設定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像電影「&lt;a href=&#34;https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%85%A6%E7%AD%8B%E6%80%A5%E8%BD%89%E5%BD%8E_(%E9%9B%BB%E5%BD%B1)&#34;&gt;腦筋急轉彎 (inside out)&lt;/a&gt;」裡面的每個情緒，那些我們認為負面表現的情緒「哀傷、憂鬱、憤怒、厭惡」都是一種保護機制，「生存」是每個人基本的認知，因為要好好的生存，所以這些機制透過情緒的方式，帶動內心產生感覺，進而驅動行為。這個機制就是被存放在潛意識中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有聽過媽媽保護孩子的故事嗎？對潛意識來講，每一次的外在挑戰就是一場「生存之戰」，一次次被保護好的方面是我們生存下來，但壞處是我們因為無法學習新的經驗，所以同樣的情況發生時，我們更加脆弱，反而加強了保護機制的運作效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;正因為強烈「活下去」的慾望，潛意識甚至會無所不用其極的保護你。繞過你的大腦，直接作用。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;沒有熱線，但卻無時無刻都在對話&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但很可惜，尚未完全開發的大腦其實跟潛意識是缺乏溝通橋樑的。但不代表潛意識是沈默的，通常潛意識對話的方式反而比一通熱線更直接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;記得，我在上精油體驗課時，老師講了一句話令我印象深刻：「疼痛是一種語言，它需要被看見。」裡面的「它」就是指潛意識中那些不舒服的情緒。情緒密碼作者尼爾森博士稱之為「受困情緒」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;潛意識會無所不用其極的保護你，讓你有機會生存下去，初期可能是微小的疼痛、或情緒起伏，但當不斷被忽略，他就會用大的音量發聲。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像小孩子吵著要糖吃一般，一開始先說：「我想要吃糖糖。」如果被忽略；接下來就會開始「哭」，再被忽略後；就準備開始「鬧」，如果再被忽略；就會賴著不走。試想，當疼痛長期賴在一個地方不走的時候，可能會變什麼？疾病因而產生，最嚴重的疾病就可能產生的癌症。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;發現，才能有機會改變甚至跨越&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但其實**不論用什麼發聲的方式，目的只有一個：「被發現！」**而且他一定會做到讓你發現的程度，除了疾病外，你是否有發現人生中，有很多事情一直不斷重複，而且很多是讓你受挫的事情，一次次重複，痛苦程度不僅沒有習慣，反而越來越大條。這就像上面說明的小痛變成癌症一樣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;所以，療癒都有一個很重要的過程，我們要讓潛意識轉回你的表意識。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為，你的潛意識也無法做到第二個選擇。因為潛意識會透過保護你的想法，直接去啟動設定好的「方程式」。只有你的意識—大腦—才能去選擇不一樣的決定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這也是療癒最重要的一環，就像癌症若醫生只是開刀切除腫瘤，卻不說成因，病人除了一團迷惘外，更可能還會有一樣的疾病產生。療癒工具就像手術刀，切除病灶，但卻不能保證藥到病除，甚至更不可能確認不再復發。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但若能夠真的了解病因，同時進一步開始做出不一樣的選擇，療癒工作反而是事半功倍。唯有你真的面對了潛意識這個小孩，好好聽他講話，面對他想要被發現的情緒，才會有改變跟跨越的機會。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;現在，請把潛意識當作你的小孩，這個存在在你內在的小孩，有一種很單純想保護你的心，也讓我們嘗試聽見他的聲音。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>