<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心態 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/%E5%BF%83%E6%85%8B/</link>
    <description>Recent content in 心態 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>&amp;copy; since 2019 willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 30 May 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/%E5%BF%83%E6%85%8B/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>我們都高估了未來，低估了現在</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/how-to-focus-on-now/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/how-to-focus-on-now/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;前幾天，看到一個臉友跟情人分手了。故事軸線大概就是因為來台灣留學的生涯準備要結束，回國氣氛越來越弄濃厚，遠距離戀愛的考驗轉眼而至。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;所以對方就說了一句：「這樣的距離沒有未來。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;談到「未來」，這兩個字就好像一顆核彈頭，引爆了兩人之間的原子彈！我無從得知更多的細節，只能在片段文字中摸索：「到分隔兩地的那天起就分手。」、「不讓我陪你到最後嗎？」兩個人似乎正在揣摩的那個將要來臨的「那一天」場景，但剛好期待不同，一個向左走，一個向右走。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;或許分隔兩地的故事不常上演，但現在跟未來在心中打架的情況，卻是天天都會在許多人心中持續個幾回。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;我們都不自覺高估了自己:02960292189abd0b251f4dab04ff95f6&#34;&gt;我們都不自覺高估了自己&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;一直以來我都是一個很不容易專心的人，每一次開始要專心的時候，總是會有一個「未來事件」來到心中。例如開會時，想著要怎麼回應；中午吃飯的時候，擔心著下午工作進度；晚上睡前，還在思考明天甚至更久之後的事情。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就這樣，變成一個自己也很容易厭倦的情況，身體也更加疲累，因為耗費了兩倍的心力在過每一個瞬間。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;心理學家對瞬間的定義大概是 3 秒。如果我們做事情的時候，總是想著別的事情，每個瞬間可能就需要 6 秒的精力，原本一天 24 小時，扣除睡覺的 8 小時外，原本的 16 小時，會瞬間縮短了一半，變成只有 8 小時。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看起來很簡單的數學問題，卻實際上簡單的統計出了一個現實，為什麼每個人都覺得時間好像不夠用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;試想，你生活中所有事情都需要做兩次，看電影要看兩遍、洗碗要洗兩次、一本書要讀兩回。除了覺得很累以外，人生也耗費了多一倍的時間；反過來講，人生其實少活了一半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我自己本身也困在這個問題中很久，不僅只是實際面的工作問題，也連帶地影響了生活的各種層面。每天都覺得加倍的累，因為心思全部都在亂飛，沒有停留在此時此刻之上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以為透過聰明才智，可以成為金庸射雕英雄傳筆下的周伯通，善於左右互搏之術，左手跟有右手能夠同時做不同的事情。但現實是，&lt;strong&gt;我們往往高估了自己，人很難「同時專注」在兩件事情上面，且一起把他們做好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;大腦中不簡單的數學公式:02960292189abd0b251f4dab04ff95f6&#34;&gt;大腦中不簡單的數學公式&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;從科學觀點解釋，大腦雖然只佔了人體重量 2%，但卻使用了全身 20% 的耗氧量，氧氣主要由血液進行輸送，而在大腦運作時，血液只能夠集中在一個地方。當你專注在聽的時候，大腦就會集中去聽覺處理區；當你想要寫作的時候，大腦就會集中認知處理。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;用現實生活的舉例：當你在生氣，你就不可能冷靜。因為腦的血液全部都去到了杏仁核，沒有機會讓皮質啟動思考。拉更遠一點，當我們執著在討論未來的時候，當然也就沒有辦法去看到現在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果我們嘗試做兩件事情，用數學來算，應該是每個事情把原本的 1（專心），分成兩個 0.5（分心），實際上並沒有這麼簡單。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果大家有運動的習慣，當你站上跑步機，同時滑手機，進行這種雙機運動的時候，你往往會發現，不是跑步的速度慢下來，就是手機上說了什麼記不起來。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在心理層面也是一樣，當你不斷地去看到未來的可能性時，你往往會忽略現在的你能夠做什麼！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;所以上面所提出來的數學公式：1 = 0.5 + 0.5，一個專心可以拆成兩個分心，並不成立。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;實際的運作情況更可能是：0.5 + 0.5 但人不可能為了下一次著墨甚麽，如果我們在現在都不做任何舉動的話。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;從今天開始試著練習專心:02960292189abd0b251f4dab04ff95f6&#34;&gt;從今天開始試著練習專心&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;這種時候的解法很多，但我想大家普遍會聽到一種說法「活到當下」或「活在當下」。看起來很宗教性的用語，但卻是可以落實在生活中的練習。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;究竟什麼是當下？還記得上面我提到的那個「三秒鐘」嗎？當你把生活的每個時間點切割為三秒鐘，是否專心就沒有這麼難了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;時間從來不是一個簡單的邏輯概念，他是充滿著流動感的，當你說過了一秒鐘，其實那一秒鐘已經成為了過去。&lt;/strong&gt;那個我們無法再去做什麼的過去，在這樣的先天限制之下，活在這一個三秒鐘更為重要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;嘗試用三秒鐘的概念去面對人生的每件事情，在爭吵的時候我們就好好吵架；在跟伴侶相處的時候，就好好相處；在吃飯的時候，就好好地咬每一口食物。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當然不是說不能做其他的事情，而是我們明確的認知到一個真相。&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我們可以同時做很多事情，但是只有一件事情能夠叫「專心」。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;其他事情不是要你分心去做，而是在專心之外的都可以忽略。例如運動的時候聽音樂，就算沒有聽音樂也沒有關係；在吃飯的時候看電視，就算沒有看懂電視的新聞也沒差。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;再去體會，如果這麼多「配著做」的事情都沒差，是否我們還要配著做呢？讓生活產生更多的選擇權，這也是拿回自己力量的一種方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最後，最近好像有許多人會面對許多感情課題，忽然聽到一首好聽的歌，一起聽音樂吧！&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>