<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>紀錄 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/categories/%E7%B4%80%E9%8C%84/</link>
    <description>Recent content in 紀錄 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018 and after by willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/categories/%E7%B4%80%E9%8C%84/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>喜歡自已的第一步，聽聽那個星星之火</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/caring-yourself-from-listen-to-heart/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/caring-yourself-from-listen-to-heart/</guid>
        <description>&lt;p&gt;跟 &lt;a href=&#34;https://homari-lotus.com&#34;&gt;Homa Ri&lt;/a&gt; 講話，很多時候你會感覺老天很靠近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一種，你不知道為什麼，可是當發現怎麼會這麼多巧合的時候，會很想要破口而出一句句髒話。但根據語言學，很多時候，是因為我們已經找不到形容詞，去形容當下的狀態，那種狀態超過了感恩，遠高於讚嘆，就是一個「X」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事要從開始被宣導要好好喜歡自己說起，這個概念其實蠻平凡的，但是越平凡的東西，常常令人不自覺的忽略，最後導致遺忘，即使世界上充滿了金句，說明要好好愛自己，愛自己才能愛別人等，聽不進去的，就是聽不進去；聽進去做不到的，就是做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近因緣際會，自己一個人，在外面跑來跑去一段日子，感受到了很多不同的事物，但卻發現一件事情，身體好像越來越胖，以前沒有發現是哪種肉感，只是有時候覺得，身體很脹。而我也明顯知道，我的身體應該蠻多瘀在裡面，因為基本上一碰就痛，坊間按摩真的出力一點，就會增加我把刀相向的可能性很大點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一天，洗完澡就認真的觀察了自己，相較於跟隨世俗覺得自己胖以外，閃過的一個念頭的，這怪怪的，要好好來處理一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沒錯就是這個念頭「好好處理一下」，老天就回應了起來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那種回應的速度，想來想去，還是只有「X」能形容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剛好在準備去機場的前幾個小時，丟了訊息問溫薰，剛好認識溫薰幾年後，從來沒有試過，那一天看著鏡子裡面，不知道是誰（還是其實我們知道）把這個念頭放進去，然後叫我要在今天聯絡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更剛好的，可以在機場幫買茶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也剛好的，回台灣的時候，能夠時間對得上碰到面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後剛好的是，溫薰器剩下的那一組，就是在等我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一個不嫌少，兩個剛剛好，三個以上酷酷嫂，四個以上哇哇叫，那五個以上的剛好呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從剛好開始看看自己，一路走到那個在等我的溫薰器，五個以上的剛剛好（因為就是只有一個，就是只有一兩個小時，就是一個閃過的念頭被抓住），一樣「X」才能形容這種心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下來，一定會有很多人說要進入玄學的討論，但寫到這裡，我剛好閃過一個念頭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;謎之音：「要感謝自己，願意在每一個念頭出現的時候，」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正因為我們在念頭出現的時候，抓住了，才有機會被滋養更多的機會與巧合，幸運不是那種我們無限的等待，而是當我們發現渴望的時候，即使一點點的火苗，都能欣然接受，那是屬於自己的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為你永遠不知道，火苗將如何被餵養，可能變成了能夠煮出大餐的廚火，你就烹調出了一桌滿漢全席。你不用花時間找食材，不知不覺會有人自動幫你叫，順便外送過來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多時候，我們總是買了一堆食材，冰箱都已經塞到買了兩、三個，卻連柴也沒準備，瓦斯桶也還沒叫，打火機八字沒一撇。當然，一顆簡單的水煮蛋，也無法端上桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;該讚嘆這種巧合嗎？多數時候，我覺得總是要先感謝自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果今天，我就直接覺得好累，放棄丟出一個訊息（數位時代真是方便！），然後在開會前騰出時間聊聊討論，在幾年前沒有因為網路的一篇介紹，千里迢迢的開車去土城買一瓶光屋，又如何能有這麼莫名的體驗，進而在這邊分享這樣的文章，傳播美好的訊息呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在謝天的同時，記得先好好感謝自己吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後，就像風險聲明書一樣，還是要基金投資有賺有賠，請詳閱公開說明書之：「火苗也可能變成燃燒加州、亞馬遜雨林的烈焰。」例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像我剛剛明明就不想吃一個機上的冷三明治，但怕浪費就吃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在皮膚排了點毒，產生了過敏現象。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「丹丹馬雅曆解說」心得：說明書很好用，但要先看懂使用方法</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/dan-dan-maya-self-book-aug2019/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/dan-dan-maya-self-book-aug2019/</guid>
        <description>&lt;p&gt;「哇！原來是這樣。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這句話是我在聽完丹丹解讀後的想法。如果你要用一個狀聲詞，那就是「咚」這個一聲，心裡的原本的懸著石頭，這樣應聲落地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;講真的，馬雅曆這個名詞我不是第一次聽見，一直以來都看到一位身心靈的老師，在網站跟自己的工作室官網，很大力的推行馬雅曆，但我就是一直對這個沒有什麼感覺，自然也沒有想要多接觸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我從來沒有研究過這是什麼，但就是一種沒有 Fu 的感覺，讓我也不想要接觸跟知道，直到今天聽完解讀。才發現，原來是這麼一回事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為最近接受了一個機會，到了一個陌生的地方，原本的自己變得飄忽。說真的，從穩定變得飄忽，是一種很難受的感覺，有點開始懷疑自己原本的穩定狀態，是不是自己誤會了什麼，其實還有很多修正的空間。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但短短三十分的的解答，解除了我這一些的疑惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丹丹說：「這是一個人生的使用說明書。」我只能頻頻在電話另一端點頭，因為真的這不是一種靈數的解析，或者在剖析你的命，而是讓你知道怎麼好好的運用你的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;透過馬雅曆的解析，看到自己人生擁有了更多的不同面向，而透過與生俱來的可展現的能力，就有了更多的機會。真的就如同一本使用說明書，如果你不知道該如何的時候，就回去查一下該如何使用自己的生命，重新擺放每個人、事的位置，然後再去思考下一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我覺得其中對我最大的幫助，就在講我「最後的狀態」。經過這樣的解說，我才知道，原來不是我沒有達到該去的方向，而是有時候會退回來一點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;延伸上面這個說法，其實在每換一個環境，或者身邊有變動的時候，原本的定錨就會有所改變。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以這時候，很重要的就是重新定位，然後再去省視自己在哪個位置，又將要往哪個目標前進。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的收穫很大，也是第一次覺得，探索定性的曆法，能夠改變成一種使用說明，讓你時時刻刻成為提醒自己的寶藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有機會，推薦大家可以給丹丹做馬雅曆解讀喔！（推薦不做保證，我也沒有拿到任何報酬的，只是真心分享。點此&lt;a href=&#34;https://www.facebook.com/Danielwings888/photos/a.1575158379372273/2472893609598741/?type=3&amp;amp;theater&#34;&gt;連結&lt;/a&gt;看丹丹馬雅曆服務說明。）&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「與金錢和解工作坊」心得：金錢很無辜</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/reconciliation-with-money-workshop-may2019/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/reconciliation-with-money-workshop-may2019/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天（2019.5.11）去參加了一個工作坊，名為「&lt;a href=&#34;https://homari-lotus.com/schedular/%E8%88%87%E9%87%91%E9%8C%A2%E5%92%8C%E8%A7%A3%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E5%8F%B0%E4%B8%AD/&#34;&gt;與金錢和解工作坊&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已經有一陣子沒去參加身心靈相關課程的工作坊了，除了自己很忙以外，另外很大一部分原因在於，經過這一路，其實很多事情，都可以靠自己慢慢體會跟克服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最近有許多機會，去讓我思考「跳脫『舒適圈』」這個議題（老師說，舒適圈可以改稱「習慣圈」），其中很大一塊，就是我對錢的過不去，不是因為沒有錢，而是我對於錢的猶豫與負面反思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;我都在，只是你要不要來&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這次的基礎是透過能量排列，去看一下自己跟金錢的關係，在還沒開始排列之前，聊著聊著，我腦中忽然浮現一個畫面，錢站在我前面，然後跟我說：「來！來！你來～你來～」，就好像跟我說，來你過來，有什麼事情，當面來談談。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;輪到我排列的時候，除了看自己與金錢的關係外，我還特別想看看「害怕」，為什麼我每次花錢都會有種，會再回頭苛責自己的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然心中有個直覺，覺得這些可能都不是問題，但是心想，如果不看清楚，我一定會想很多，不如就給他大聲給他說出來，真的去看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果不其然，人對自己的直覺總是很準的，站在不同墊子上代表&lt;strong&gt;我、金錢與害怕的三個人，顯示「毫無關係」&lt;/strong&gt;。沒擔心錢，沒這麼害怕，也沒這麼想幹嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到多了一點「我」的存在後，原本在遙遠的金錢，漸漸的回到了身邊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到那個天外飛來一筆的畫面，錢跟我說：「來來來！看要幹嘛，來！」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;漂浮，是因為對目標疑惑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然問題不是這個，那總是會有一個突破點。聊著聊著，有一種漂浮的感覺，就好像覺得，這些我都沒有需要刻意用力，但心中卻總有漂浮不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;於是，我們重新回來看看，人生目標。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;如果只有一件事可以做，你會想要做什麼呢？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個問題，對我來說有點難回答！因為我好像是處在一個「做這個也可以，做那個也可以」的階段，沒有一定要用盡心力做什麼，或者只能夠做一件事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有趣的事情是，即使用很模糊的概念，用很很籠統的字詞「愛」，去展現我想做的事情，在排列的時候，所有東西都能夠相處一起，雖然大家還是不知道要往哪裡去，但至少可以「攜手」往前，大家能夠想去哪裡就去哪裡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還是漂浮，但不在因為目標的不明確，只是很難文字化、具象化，想去的地方，但至少看到了一個「想做的目標」，可以帶著目標去想去的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;用自己，成為「你自己」&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;結束之後，我們重新去面對「金錢」這個課題，不知道為什麼的，一步步延伸到了「自己」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟最近自已在思考的事情也有關係，如同我上面所講的，許多提醒自己跳脫習慣的事情一件件來，有點措手不及，看起來雜亂無章，也因此興起了，想要好好有秩序的規劃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;實驗到現在的結果，發現有開頭，但持續力非常的薄弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感覺好像一直都在做一些自己不擅長的事情，而且不知道為什麼要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然名為與金錢和解工作坊，但其實最後多數的時間，我是在跟自己對話（本來想要寫和解，但感覺沒有衝突的關係，所以多數時間是對話。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就好像我在做一些自己不熟的事情。或許可以說，不熟所以才要學習，但我好像在做一個沒有目標的學習或實驗，不僅沒有辦法補血，還不斷地流失養分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;終於，在今天找到了一個解方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;要「用自己」成為自己，解決眼前的不適感。在每個生活中，你以什麼型態去完成任務，那就是適合自己的模式，奠基於上再往前進。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，我設定的方式是別人的方式，而且沒有目標的設計自己的生活，只是堆砌了更多的不自在以及疲累感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣的疲累感回饋到實質上面，就是習慣檢視自己的「實質」物品，很多時候就是跟金錢有關。生活沒有達到了效用極大化，就想要找其他地方來補，但拿別人補自己，就是沒辦法補上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是時候，回過頭重新定位、檢視了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在寫這篇心得的時候，忽然有冒出一個想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾經父母想要強壓在自己身上的囹圄，家庭的觀念，守護的控制，切割，然後回到那個對方（父母）身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在回想，參加工作坊的三個人，不知不覺好像都從父母身上，帶走了一些東西，我曾經花了很久的時間、很多錢，做了很長的練習，慢慢的一步步學會切割，現在開始學會「歸還」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面對創傷，我們能做到的第一步是切割，把那些不屬於我們的，先一步步的送回該去的地方。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>