<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>大腦運作模式 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/%E5%A4%A7%E8%85%A6%E9%81%8B%E4%BD%9C%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
    <description>Recent content in 大腦運作模式 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018-2020 willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/%E5%A4%A7%E8%85%A6%E9%81%8B%E4%BD%9C%E6%A8%A1%E5%BC%8F/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>SRT 清理了真實經驗外，還有你創造的相信</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/srt-find-clean-your-memory-contamination/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/srt-find-clean-your-memory-contamination/</guid>
        <description>&lt;p&gt;很長的時間，我一直在想怎麼樣好好說 &lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/srt&#34;&gt;SRT 靈性反應療法&lt;/a&gt;，再次強調&lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/aboutwill&#34;&gt;我不是擅長寫簡介跟手把手文章的人&lt;/a&gt;，但如果可以從生活上面可能遇到的事情，或者另外一個角度重新看一下不同的身心靈工具，也能夠讓更多人覺得身心靈更接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近&lt;a href=&#34;https://news.readmoo.com/2019/10/22/%E5%A4%A7%E8%85%A6%E7%82%BA%E4%BA%86%E8%AA%AA%E5%87%BA%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E6%95%85%E4%BA%8B%EF%BC%8C%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%83%BD%E5%81%8F%E5%B7%AE%E5%88%B0%E4%BB%80%E9%BA%BC%E7%A8%8B%E5%BA%A6/&#34;&gt;看了一篇文章，在陳述大腦處理腦中記憶的模式&lt;/a&gt;，許多段的內容都我想到 SRT 這一套工具，在學習或認識 SRT 的時候，我們常常受困在他的中文翻譯名稱之中「靈性反應療法」，這是透過英文直接翻譯過來的，本來想說應該是很靈性，完全訴諸於行而上的一套工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣的陳述，其實也沒有錯，因為我們只是透過靈擺與圖表這樣簡單的工具，不在身體上作為，沒有任何實際的碰觸，也沒有侵入性的手法。所以在工作的時候，我們的確很訴諸靈性的幫助，或者你可以說我們在能量場中一起工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作的本體，除了我們面對面看著的人外，還有我們彼此的&lt;strong&gt;元始靈(Spirit)&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣講起來非常抽象且不可思議，但療法本身就是帶著這樣的元素，很難真的硬要解釋什麼。畢竟身心靈工具，本來就是走在一個能量之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;與其探究為什麼可以這樣這個很難解的議題，不如我們討論現在的我們怎麼了？而這個工具針對的課題是什麼？這樣還可以一步步的聚焦並且「對症下藥」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是主修自然科學的，以下是透過自己的生活經歷，以及大量的閱讀，去結合那些所學習的事情，並分享出來我的思考以及反思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;被堆積出來的潛意識&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;兩年前，我寫了一篇&lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/P3DE7&#34;&gt;關於內在小孩以及潛意識的文章&lt;/a&gt;，裡面正是在陳述我們的潛意識將會如何影響著我們。近年來，仍繼續學習一些不同的身心靈工具，更有這樣的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日常生活中，我們已經很習慣用大腦去思考，透過大腦的指令帶領我們前往下一步，但其實有更多時間，我們潛意識默默的在影響我們，如同我之前提到的在&lt;a href=&#34;https://he2.in/NHJ2C&#34;&gt;學習 EO 能量整復的體悟&lt;/a&gt;，發現身體其實早就已經隨都在準備下一步，那不是透過意識的判斷，更多時候就是內在自已的整合，創造了一個我們自己也無法察覺的動作(movement)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這篇文章中透過了一件命案的當事人，跟我們分享了很重要的一個訊息：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;即使某件事根本不是真的，只要一再重述這個故事，就能說服一個人相信這件事是真實的。更進一步而言，一件事發生後愈久，事後獲得的資訊就有愈多時間可以滲入我們的潛意識，改變我們對這件事的記憶；她把這種現象稱為「記憶汙染」（memory contamination）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;這解答了在進行與學習 SRT 的過程中很大的疑惑：「明明就沒有印象這些事情發生在我身上，為什麼會被靈擺找出來？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那時總用這句話來回答：「這不一定是實際發生的，可能是你看到的或者是累世以來的記憶。但的的確確這股能量，已經儲存在裡的身體之中。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多數時候，他可能是你不斷看到的事件，也可能是家庭裡的所見所聞，例如親人的酗酒、遭受暴力對待等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其資訊發達的時代，很可能是你不斷主觀選擇收到的訊息。例如這個世界是危險的，晚上很不安全，如果我不好好賺錢就會沒有飯吃等等，這一些看起來現代不斷被傳頌的普世價值，也很容易透過不斷重述、渲染，漸漸的就放在了你的潛意識之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進一步的改變了我們內在原始的記憶，甚至是說服我們相信了那個不存在的事情，那個是事情就會變成了我們內心新的事實。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潛意識已經不再單單只是你的經歷所造成，也進一步的被所有接收的資訊塑造了起來。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;不知不覺過度使用的保護機制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這是因為我們在經歷片段的時候，記憶形塑的不僅僅只是一個事實，很多時候除了事實以外，我們更容易帶著情緒過生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我常常跟個案說：「事實是中立的，發生的那一刻就已經結束。那個事實你帶不走，你所帶到到現在，是針對那個記憶所產生的情緒，以及所有的價值判斷。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是一個保護機制，而且透過大腦的干預，我們可以去重新組織：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大腦經常以自我保護的方式來組織我們自身歷史的片段。
&amp;hellip;
大腦會協助維持這樣的觀點，創造出與我們自己或我們關心事物有關的故事；有時候它會稍微改動一下事情發生的時間軸，或是為了省事，而刻意忽略掉一些跟我們想要相信的那個故事沒那麼符合的細節。
&amp;hellip;
這並不是壞事，這是一種非常健康的適應機制，可以保護我們的意識思維和決策能力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;原始文中舉出了一個極端的例子叫做*「記憶壓抑」*，顯示大腦可以如何用扭曲或忽略部分事實來保護我們自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是一個很值得我們注意的大腦保護機制，這代表我們很可能帶著自身並不知道也沒有察覺的印象，或者不是真實的經驗，過著現在的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;這個被內化的不真實，成為了現下生活每一天的真實。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能不喝酒，但元始靈(Spirit)告訴我們你的負面能量中有一個「酗酒」，甚至在 SRT 圖表上我們可能看到更多敏感的詞，例如性氾濫、好色等等，很多時候當靈擺停著畫圈圈，我跟個案都會有滿臉問號。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想部分的可能性就是在這邊所謂的記憶污染造成的，尤其在高度資訊流通的現在，我們接收資訊管道龐雜且篩選難度高的情況下，真假訊息交錯，讓我們更難以判斷，甚至不自覺得把很多看到、聽聞的事情放入記憶中，去創造有利的保護環境。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;選擇變得更加重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以前我們可能說要去找到很多重大事件，然後進行清理。在現代社會之下，很有可能多了一些被內化過的資訊，變成了你相信的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;不僅僅只找那一些真實發生過在你身上的事情，也可能找到了你曾經接收過的資訊。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這一些，都可能會在現在這個時刻影響著你，不一定是光明正大的經過你的大腦，有時候一些程式、負面能量就是不喜歡開大門、走大路，而是透過微小到你不去注意就不會察覺的方式，你可以稱作習慣或者慣性思維，連想都來不及想就動作了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SRT 靈性反應療法就是讓我們跳過大腦這一層的阻礙，去重新看到自己的生命是如何走到現在，我又背負了什麼樣的程式、負面能量，在度過我們的每一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進一步，透過這些已經從潛意識昇華到表意識的理解、認知或者應該說「見面」，邀請施作者以及個案的元始靈(Spirit)合作進行清理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;因為見了面，你就有機會跟他道別離。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還記得電影往往演到囚犯出獄的那一幕，總是會說：「出了這個門，直直往前走，不要回頭，不要說再見。」面對 SRT 找到的程式與負面能量，我們就是應該帶著永別的心情好好感謝它們過去一段時間的保護。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一次我都會持續的提醒，清理了不代表不會回來。還記得我一開始說的機制嗎？大腦還是會如常地運作，你的記憶還是會持續存在，那一片已經清理的記憶淨土仍有被污染的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，生活中的每一次的選擇是非常重要的，當你選擇保持乾淨，你就會每天洗澡，選擇不去讓自己的環境髒亂。物質生活上如此，心靈層次亦然。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>