<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>大腦運作模式 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/%E5%A4%A7%E8%85%A6%E9%81%8B%E4%BD%9C%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
    <description>Recent content in 大腦運作模式 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018 and after by willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/%E5%A4%A7%E8%85%A6%E9%81%8B%E4%BD%9C%E6%A8%A1%E5%BC%8F/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>理性與感性的大腦，我們本有宇宙源頭的愛</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/brain-scientist-experienced-the-inner-peace/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/brain-scientist-experienced-the-inner-peace/</guid>
        <description>&lt;p&gt;剛學會幾種身心靈的工具的時候，我曾經做過一次好好的了解自己，然後跟自己說不如就弄個品牌叫自己「左腦諮商師」。原因是因為我是一個非常思考跟邏輯型的人，這一點大多數時候幫助了我很多，而且感覺蠻酷的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但後來我就不再使用這個說法了，除了我覺得叫自己諮商是有一定的法律跟廣告風險外，我還查了幾篇文章，很多人都說左腦跟右腦其實沒有這麼大的分野，也不應該以左右腦區分。這一點是我不再使用左腦人稱呼自己的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近&lt;a href=&#34;https://www.ted.com/talks/jill_bolte_taylor_my_stroke_of_insight?language=zh-tw#t-392130&#34;&gt;看到的了一支影片&lt;/a&gt;，又重新讓回憶起這個議題。影片是敘述腦部科學家 Jill Bolte Taylor 自己的中風經驗，從 07:30 開始 Jill 陳述著自己的中風經過，推薦大家點進去親身聽聽看，高潮迭起的聲調，令人不自覺跟著情緒起伏。Jill 是這樣說的：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我從滑步機下來 走到客廳， 卻發現我體內的一切都慢了下來。每一個步伐都非常僵硬而且刻意，失去了原本應有的流暢我的感官變得只關注我體內的運作，當我準備沖澡的時候，我真的聽到了，我身體在小聲對話： 「你們這群肌肉，開始收縮！ 你們那群，放鬆。」&lt;br&gt;
 &lt;br&gt;
接著我失去了平衡，靠在牆壁上，我看著我的手臂，發現我找不到身體的界線，不知道自己是從哪個點開始的、哪裡結束，因為組成我手臂的原子和分子和牆壁融合成一體了，我感覺到的只有能量。&lt;br&gt;
 &lt;br&gt;
我心想：「我到底怎麼了？ 發生什麼事了？」在那一刻，我左腦的聲音突然消失了，彷彿有人拿了遙控器，按下靜音—徹底的安靜一開始我被大腦安靜的程度嚇到了，不過我的注意力很快又集中在周圍那片能量海，因為我感受不到我身體的界線，我覺得我好巨大，好像在膨脹，覺得我和周遭所有的能量融合成一體，那個境界很美 。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;少了身體界線，我們只剩下能量&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其實最吸引我的不是左右腦的問題，而是 Jill 所陳述的那個世界，那一個找不到身體界線，感覺到跟這個世界融合在一體的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一方面，讓我更驚訝的是從一個研究科學的博士口中，這麼無障礙地說出了「能量」這個詞，而且聽起來不是我們以前聽到的質能守恆定律的能量，而是身心靈工具常常講出來讓人摸不著邊際的能量一詞。Jill 繼續接著說：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;突然間，左腦又「上線」了 並告訴我：「喂！出問題了 出問題了，快想辦法求救！」 但在我意識到情況不妙之後 我遇到問題了。就像是，「好的好的，我出了問題。」&lt;br&gt;
 &lt;br&gt;
可是馬上我又回到了，純意識的世界—我稱之為 「啦啦國」的地方，那邊很美。試想：能夠完全脫離腦內的聲音切斷與現實生活的連結，那會是什麼樣子&lt;br&gt;
 &lt;br&gt;
我在那個空間裡面，一切工作上的 壓力都消失了，我感覺自己變的好輕。你可以想像：「在那邊，所有人際關係上的壓力也都消失了，我感受到的是一片安詳。」想想這37年以來，所有的情緒負擔都消失不見會是怎樣？我感受到了極樂，美麗的極樂。&lt;br&gt;
 &lt;br&gt;
但我的左腦又上線說：「喂！你專心一點！ 快點求救！」於是我思考著：「我要求救，要專心。」我從浴室出來，僵硬地穿好衣服，在家裡走動並思考著：「我要去上班，我要上班！我還能開車嗎？我還能嗎？」&lt;br&gt;
 &lt;br&gt;
就在那一瞬間，我的右臂徹底麻痺。我此時才驚覺：「我的天呀！我中風了。我中風了。」&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jill 的身體沒有離開過同一個地方，但是在那個時間裡面，去同時體驗到了「美麗的極樂」，以及左腦時不時甦醒的呼叫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在學習很多工具，或者認識的很多身心靈老師，都不斷的跟我們說，身心靈走到最後，其實我們就是不斷的向內在了解自己，因為所有的答案都已經存在你自己的心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這些話聽起來，有多夢幻就有多夢幻，跟宗教會跟我說：「人人本自俱足。」六個字一樣的道理。&lt;strong&gt;從來沒有人想要好好的解釋，什麼叫做本自俱足。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看到 Jill 敘述 Lalaland  的時候，我內心有一種原來是這樣的感覺，所謂的早已存在我們心中，是因為我們的大腦運作機制中，左、右腦早就各司其職。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;我們的大腦同時就會去讓我們佈滿著理性的思考，也讓我們時時有機會的去感覺「極樂」。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;一切同時存在，端看你的選擇&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這一切同時存在，從來都沒有從哪一個地方要往哪一個地方前進的問題，只有你願意在這個時間，選擇去看到哪一方面的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過往的我，習慣讓左腦主導著自己，所以休息身心靈的路上對我來說有很多不同的體悟。很多人總是問我，為什麼你會想要來學這個，多數時候，我是不知道怎麼回答這個問題的。因為，學習從來都不是一個很有邏輯思考的事情，就只是我覺得想要學，在學習的過程中覺得快樂，就來到了這個課堂之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;認真想想，我的確很少去上那種沒有感覺的課程，不論塔羅、精油芳療、靈氣、SRT 等等，這一些或許都不是左腦能夠想像出來的事情，但在上課的時候很多時間都會覺得，所講的不是這麼合理嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靈氣跟我們說要連結宇宙源頭愛，SRT 請我們跟自己的元始靈合作，塔羅、芳療除了課本講到知識外，更多時候我們要聽從我們的直覺，內心的聲音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完 Jill 的現在，認真想想，其實所接受的這一切教導，不就正是告訴我們要：「相信自己、信任自己。」因為我們自己的內部，確實就有那一份我們在追求的極樂的經驗，只是我們多數時候不一定會看見。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;所以我們是誰？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jill 在後面花了八年的時候才完全的康復，現在看到能夠站在舞台上跟大家講話。最後的一點時間，Jill 這樣分享著：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;所以我們究竟是誰？我們是宇宙中的生命能源，有著精巧的雙手和兩個用來認知的腦部。每一秒，我們都有能力去選擇，我們要成為怎樣的人、要在這世上過怎樣的日子。此時此地，我可以進到右腦的意識裡，在這裡成為宇宙中的生命能量，成為我身上50兆個精妙細胞的能源，與一切合而唯一；我也可以進入左腦的意識，成為獨立的個體，與所有的能量切割，跟你切割，我是 Jill Bolte Taylor 博士，我是知識分子、神經解剖學家。這些是我體內的「我們」，你想怎麼選？你會怎麼選？什麼時候選？ 我相信，如果我們花愈多時間啟動安詳平和的右腦，那我們就可以把更多的安詳平和投射到這個世界上，地球就會有更多平和。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;每一秒，我們都有能力去選擇自己是誰。我對選擇的定義是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;當我們擁有了選項，才需要考慮怎麼選，選擇也才會成為一個真的議題。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往，我們總是外求選項，想要別人給我們答案，當我們拿到選項的時候，還會給自己找藉口，說為什麼這麼不公平，為什麼誰的總是比較好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多數時候我們都被這樣回答著：「這個世界本來就不公平。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;久而久之，我們就習慣了這樣的回答，就像&lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/N3K7X&#34;&gt;我說過的大腦污染&lt;/a&gt;一樣，也接受了這樣的安排，相信自己過往經驗已經證明了這一點。這還不是最可怕，&lt;strong&gt;更令人覺得驚悚的是，我們也將帶著這樣的信念，規劃自己的未來。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這一切的主觀詮釋，通常都不會找到捷達。但是，如果當你發現，其實自己就已經站在那個快樂的地方，能夠成為那宇宙更深更廣的愛，那是一個不需要穩穩抓住，不需要去不斷創造，不需要孜孜不倦地去找外界的眼光來定義自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一刻，是不是你將獲得一個完整的選擇權，因為再怎麼算你都會有兩道選項，一個是接受左腦的求救安排，另外一個是選擇進入右腦的安詳平和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有兩個選項，就會有選擇，而你可以選擇想要成為誰。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SRT 清理了真實經驗外，還有你創造的相信</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/srt-find-clean-your-memory-contamination/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/srt-find-clean-your-memory-contamination/</guid>
        <description>&lt;p&gt;很長的時間，我一直在想怎麼樣好好說 &lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/srt&#34;&gt;SRT 靈性反應療法&lt;/a&gt;，再次強調&lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/aboutwill&#34;&gt;我不是擅長寫簡介跟手把手文章的人&lt;/a&gt;，但如果可以從生活上面可能遇到的事情，或者另外一個角度重新看一下不同的身心靈工具，也能夠讓更多人覺得身心靈更接近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近&lt;a href=&#34;https://news.readmoo.com/2019/10/22/%E5%A4%A7%E8%85%A6%E7%82%BA%E4%BA%86%E8%AA%AA%E5%87%BA%E4%B8%80%E5%80%8B%E5%A5%BD%E6%95%85%E4%BA%8B%EF%BC%8C%E5%88%B0%E5%BA%95%E8%83%BD%E5%81%8F%E5%B7%AE%E5%88%B0%E4%BB%80%E9%BA%BC%E7%A8%8B%E5%BA%A6/&#34;&gt;看了一篇文章，在陳述大腦處理腦中記憶的模式&lt;/a&gt;，許多段的內容都我想到 SRT 這一套工具，在學習或認識 SRT 的時候，我們常常受困在他的中文翻譯名稱之中「靈性反應療法」，這是透過英文直接翻譯過來的，本來想說應該是很靈性，完全訴諸於行而上的一套工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣的陳述，其實也沒有錯，因為我們只是透過靈擺與圖表這樣簡單的工具，不在身體上作為，沒有任何實際的碰觸，也沒有侵入性的手法。所以在工作的時候，我們的確很訴諸靈性的幫助，或者你可以說我們在能量場中一起工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作的本體，除了我們面對面看著的人外，還有我們彼此的&lt;strong&gt;元始靈(Spirit)&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣講起來非常抽象且不可思議，但療法本身就是帶著這樣的元素，很難真的硬要解釋什麼。畢竟身心靈工具，本來就是走在一個能量之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;與其探究為什麼可以這樣這個很難解的議題，不如我們討論現在的我們怎麼了？而這個工具針對的課題是什麼？這樣還可以一步步的聚焦並且「對症下藥」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不是主修自然科學的，以下是透過自己的生活經歷，以及大量的閱讀，去結合那些所學習的事情，並分享出來我的思考以及反思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;被堆積出來的潛意識&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;兩年前，我寫了一篇&lt;a href=&#34;https://blog.he2.in/P3DE7&#34;&gt;關於內在小孩以及潛意識的文章&lt;/a&gt;，裡面正是在陳述我們的潛意識將會如何影響著我們。近年來，仍繼續學習一些不同的身心靈工具，更有這樣的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日常生活中，我們已經很習慣用大腦去思考，透過大腦的指令帶領我們前往下一步，但其實有更多時間，我們潛意識默默的在影響我們，如同我之前提到的在&lt;a href=&#34;https://he2.in/NHJ2C&#34;&gt;學習 EO 能量整復的體悟&lt;/a&gt;，發現身體其實早就已經隨都在準備下一步，那不是透過意識的判斷，更多時候就是內在自已的整合，創造了一個我們自己也無法察覺的動作(movement)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這篇文章中透過了一件命案的當事人，跟我們分享了很重要的一個訊息：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;即使某件事根本不是真的，只要一再重述這個故事，就能說服一個人相信這件事是真實的。更進一步而言，一件事發生後愈久，事後獲得的資訊就有愈多時間可以滲入我們的潛意識，改變我們對這件事的記憶；她把這種現象稱為「記憶汙染」（memory contamination）。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;這解答了在進行與學習 SRT 的過程中很大的疑惑：「明明就沒有印象這些事情發生在我身上，為什麼會被靈擺找出來？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那時總用這句話來回答：「這不一定是實際發生的，可能是你看到的或者是累世以來的記憶。但的的確確這股能量，已經儲存在裡的身體之中。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多數時候，他可能是你不斷看到的事件，也可能是家庭裡的所見所聞，例如親人的酗酒、遭受暴力對待等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其資訊發達的時代，很可能是你不斷主觀選擇收到的訊息。例如這個世界是危險的，晚上很不安全，如果我不好好賺錢就會沒有飯吃等等，這一些看起來現代不斷被傳頌的普世價值，也很容易透過不斷重述、渲染，漸漸的就放在了你的潛意識之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進一步的改變了我們內在原始的記憶，甚至是說服我們相信了那個不存在的事情，那個是事情就會變成了我們內心新的事實。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潛意識已經不再單單只是你的經歷所造成，也進一步的被所有接收的資訊塑造了起來。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;不知不覺過度使用的保護機制&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這是因為我們在經歷片段的時候，記憶形塑的不僅僅只是一個事實，很多時候除了事實以外，我們更容易帶著情緒過生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我常常跟個案說：「事實是中立的，發生的那一刻就已經結束。那個事實你帶不走，你所帶到到現在，是針對那個記憶所產生的情緒，以及所有的價值判斷。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是一個保護機制，而且透過大腦的干預，我們可以去重新組織：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;大腦經常以自我保護的方式來組織我們自身歷史的片段。
&amp;hellip;
大腦會協助維持這樣的觀點，創造出與我們自己或我們關心事物有關的故事；有時候它會稍微改動一下事情發生的時間軸，或是為了省事，而刻意忽略掉一些跟我們想要相信的那個故事沒那麼符合的細節。
&amp;hellip;
這並不是壞事，這是一種非常健康的適應機制，可以保護我們的意識思維和決策能力。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;原始文中舉出了一個極端的例子叫做*「記憶壓抑」*，顯示大腦可以如何用扭曲或忽略部分事實來保護我們自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是一個很值得我們注意的大腦保護機制，這代表我們很可能帶著自身並不知道也沒有察覺的印象，或者不是真實的經驗，過著現在的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;這個被內化的不真實，成為了現下生活每一天的真實。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可能不喝酒，但元始靈(Spirit)告訴我們你的負面能量中有一個「酗酒」，甚至在 SRT 圖表上我們可能看到更多敏感的詞，例如性氾濫、好色等等，很多時候當靈擺停著畫圈圈，我跟個案都會有滿臉問號。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想部分的可能性就是在這邊所謂的記憶污染造成的，尤其在高度資訊流通的現在，我們接收資訊管道龐雜且篩選難度高的情況下，真假訊息交錯，讓我們更難以判斷，甚至不自覺得把很多看到、聽聞的事情放入記憶中，去創造有利的保護環境。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;選擇變得更加重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以前我們可能說要去找到很多重大事件，然後進行清理。在現代社會之下，很有可能多了一些被內化過的資訊，變成了你相信的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;不僅僅只找那一些真實發生過在你身上的事情，也可能找到了你曾經接收過的資訊。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這一些，都可能會在現在這個時刻影響著你，不一定是光明正大的經過你的大腦，有時候一些程式、負面能量就是不喜歡開大門、走大路，而是透過微小到你不去注意就不會察覺的方式，你可以稱作習慣或者慣性思維，連想都來不及想就動作了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SRT 靈性反應療法就是讓我們跳過大腦這一層的阻礙，去重新看到自己的生命是如何走到現在，我又背負了什麼樣的程式、負面能量，在度過我們的每一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;進一步，透過這些已經從潛意識昇華到表意識的理解、認知或者應該說「見面」，邀請施作者以及個案的元始靈(Spirit)合作進行清理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;因為見了面，你就有機會跟他道別離。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還記得電影往往演到囚犯出獄的那一幕，總是會說：「出了這個門，直直往前走，不要回頭，不要說再見。」面對 SRT 找到的程式與負面能量，我們就是應該帶著永別的心情好好感謝它們過去一段時間的保護。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一次我都會持續的提醒，清理了不代表不會回來。還記得我一開始說的機制嗎？大腦還是會如常地運作，你的記憶還是會持續存在，那一片已經清理的記憶淨土仍有被污染的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，生活中的每一次的選擇是非常重要的，當你選擇保持乾淨，你就會每天洗澡，選擇不去讓自己的環境髒亂。物質生活上如此，心靈層次亦然。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>