<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SRT on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/srt/</link>
    <description>Recent content in SRT on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>&amp;copy; since 2019 willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/srt/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>可是我就沒辦法！你也在為人生買保險嗎？</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/misunderstanding-of-nothing-can-do/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/misunderstanding-of-nothing-can-do/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;之前跟許多人聊天，常常聽到一種說法：「可是我沒有辦法啊！（後面消音，因為我真的忘記說什麼）」這個議題曾經困惑我一陣子，然後我終於解開，其實我們只是習慣讓自己沒有選擇權，因為被決定的人生比較好過一點。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在大學，我受過經濟學的專業訓練，所謂的「選擇」其實就是一種標準的經濟行為，而雖然經濟學有很多偏誤的假設（例如，完全的理性、資訊完全透明等等），不過在選擇的這個項目之中，有個很真切的情況，&lt;strong&gt;人都會在選擇的時候，作出有利自己的行為。即使客觀看似不利的，其實我認為經過分析，一定還是在有利的選擇之中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;雖然在學科的世界，科學證明很重要，經濟學號稱社會科學，也嘗試透過各種方式去驗證「有利」這件事情。但名為社會，就代表&lt;strong&gt;「人」的因素永遠存在，自然就不可能 100% 的建立在絕對客觀之中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;有利不絕對建立在客觀之上&#34;&gt;有利不絕對建立在客觀之上&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;讓我們先進入嬰兒時期來看，對一個嬰兒來說，世界很簡單，只有吃飽跟沒吃飽、想睡與不想睡的差別，他們還沒有被框架著，喜怒哀樂來的很直接，也跟活下去的生存本能最相應。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今天如果餓了，不論父母是否在忙、身邊是否有人，那宏亮的哭聲就灌入耳中，甚至他也不知道是否灌入別人的耳中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果今天是一個大人，當我們叫救命，沒有人會聽見的時候，可能我們就不叫了，要省點力氣花在對的時間點，但對小嬰兒來說，有利是主觀的，我的需求存在，而我必須要獲得。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此而論，對一個人有利的環境，一定多少會帶有主觀判斷，回頭來去看那一句話：「可是我就是沒辦法&amp;hellip;」其實是很大一部分是不敢面對真實需求的自己的買保險行為。而落入不敢面對的情況，迴避真實需求而做出的行為，也帶著有利的選擇意味。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;我們都誤會自己沒有選擇權&#34;&gt;我們都誤會自己沒有選擇權&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;更進一步，當說出我們沒有辦法的時候。一，可表明，這個責任不在我，畢竟我只是一個追隨者，沒有決定權；二，我當初也不是完全認同，只是我無能為力。我相信，人總是會往受害者情節逼近，因為當一個受害者，一定比當一個普通人更容易保護自己（至於什麼叫做保護自己，可參考&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/inner-child-subconscious/&#34;&gt;你不得不面對的內在小孩：潛意識&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;然而，回顧每個當下，我們其實是可以選擇的，只是誤會了自己沒有辦法。以過去的社會來看，有種習俗—指腹為婚—就是沒有選擇權的代表，或許已經有很多人難以想像，當我還沒看到這個世界面貌的時候，我人生大概 99% 已經被決定了。會不會有些人乾脆說，早知道會這樣，我就不要出來了？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;排除上述者種特例，或者說即使是特例，也一定有逃脫的方法。但因為種種原因，大部分應該是恐懼的堆疊，所以我們產生如此這般的誤會，誤以為自己的選擇權已經被剝奪，我們只能夠「聽天由命」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;即便如此，我們回到先前的命題，人們仍在做「有利」自己的選擇，為了讓自己不要面對恐懼，所以我選擇接受這樣的誤會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;所以成為生命的主人很重要&#34;&gt;所以成為生命的主人很重要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;做過 SRT 的人，或許都會有一種體驗，完整的清理後，會有一段時間，可能是幾天的時間，做什麼都感覺空空的，好像就是這個世界完全沒有定型，什麼事情都看起來「無感」。其實，我們並不是真的無感，但因為過往賴以為生的模式，被拿走後，我們變得不習慣幫自己做決定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以前看到綠燈踩油門，看到紅燈踩煞車，在 SRT 過後，你會思考該踩油門嗎？還是換踩踩煞車看看。每個時間點都是重構人生的機會，只是長期的訓練讓人不習慣「做決定」。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;這是你的人生，不論未來還有十年、二十年、五十年，都將是由你在生活，由你在做每一件事情，你才是生命中唯一的主人，也只有你才擁有幫自己做決定的權力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;SRT 的這階段，正是讓你經歷成為生命主人的重要時刻，你也正在重選擇是否還要帶著「我也沒辦法啊！」這種誤會繼續過生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不用擔心的是，人一定會是做對自己有利的決定，只是我們帶著什麼樣的價值判斷，用什麼樣的背景、意識去幫自己決定。保險跟冒險，差一個字，卻可能會逆轉你的人生，如果可以，把你買的保險，全部換成冒險的基金，為自己決定一次吧！&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生大冒險，你要下注嗎？</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/life-adventure-will-you-bet/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/life-adventure-will-you-bet/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;這兩天，我整個睡得快，意思就是我回到家，就是一股濃濃的睡意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;過去這幾天，就是我自己在走療癒自己的課題，因為忽然發現有一個很想要看的問題，所以就約了許多療癒師聊天。做了能量排列、塔羅、催眠與 SRT（應該不全然是 SRT ），看到了很多問題，也聽到了很多聲音。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是一場很完整的體驗，體驗自己要怎麼去看到那個很深的東西，而那個很深的東西到底又被什麼擋住。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果要我講結論就是，那個很深的東西是最黑暗的自己與最光明的自己。黑暗，是因為我們從來也不想要碰觸的一塊，埋得很深，深到我們都忘記了；光明，是因為&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/more-trust-in-believe/&#34;&gt;在黑暗的地方，神總是守護著，不會離開&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;有些事情只是想不起來而已&#34;&gt;有些事情只是想不起來而已&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Insanity: doing the same thing over and over again and expecting different results.&lt;br /&gt;
什麼叫瘋子，就是重複做同樣的事情還期待會出現不同的結果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;— Albert Einstein 愛因斯坦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我發現，人都會習慣停留在自己的慣性裡面，更奇妙的，人往往不會發現自己有慣性，更不發心自己停留，卻不斷地跟自己說我每天都有在往前走。這一刻都過著生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;很真實的發現，當我不斷的透過這樣的假象說服自己的時候，其實是想要隱藏一個自己可能沒有能力碰觸的狀態。那種狀態很真，很實際，很可能我們都知道，只是看到就會習慣撇過頭去，因為感覺蠻痛的、感覺蠻不舒服的，反正，現在沒有處理的必要。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;可預期的結果沒有改變，因為你，從來也沒有改變。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更進一步探究，深層的想法是：「我不相信我有能力處理。」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我不相信我可以面對那個黑暗的自己，我不相信這個世界容許這樣黑暗的我，我不相信真實的我能夠獲得我想要的東西。層層的不相信，最後決定：「那我們放棄吧！」不要往那個方向去也沒有關係。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;神隱少女中有說：「事情從來不會被忘記，只是想不起而已！」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有一天，你總會想起來。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;我知道很難-但你要決定玩不玩&#34;&gt;我知道很難，但你要決定玩不玩&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;的確，這個世界很可怕，可怕到我們不願意再往外面踏出任何一步。我相信，是人都害怕失敗，害怕那個渴望變成了一個真實的畫面，即使我們或許知道渴望可能會實現。但要讓自己接受少少的可能，去完成大大的夢想。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;真的很難。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自從我發現神的守護一直存在的時候，祂總使用著不同的方式，來證明，我真的有在幫你。而且透過很多不同的訊號跟你說著，不管在催眠的過程中的感覺，跟療癒師聊天的時候，全身的一種興奮，都讓你知道，祂在。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;只是，長期以來我不習慣。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不習慣，在一個未知未來的生活中，只看著前面的一兩公里路前行，不習慣我拿高了所有探照燈，我還是只能看到一片黑暗，沒有道路，沒有景象。感覺，其實蠻可怕的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這是一場冒險，你可以選擇回到原點，也可以選擇勇敢前行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;從小到大，很少人跟我說過：「冒險很好玩」。記得以前 RPG 遊戲風行的時候，我都還要先看努力看攻略，確認這樣走是對的才出發。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但這一次，神從來不說到底想要怎樣，只是透過一次次的體驗，告訴你我有幫你準備，但又時時刻刻的經過我的挑戰，最後問我：「那你到底是要玩還是不樣玩？」&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我玩。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就這樣一次次的不斷堅持信念下去！&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;祂跟我說&#34;&gt;祂跟我說&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;：你就只要負責開需求，剩下的，我來安排。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>