<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>話題 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/%E8%A9%B1%E9%A1%8C/</link>
    <description>Recent content in 話題 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <copyright>&amp;copy; since 2019 willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/%E8%A9%B1%E9%A1%8C/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>朵琳夫人放棄牌卡與通靈，不代表大家都要一起</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/doreen-but-not-you/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/doreen-but-not-you/</guid>
        <description>

&lt;p&gt;前陣子牌卡界的天后「朵琳夫人」，有一段放棄牌卡與通靈的影片被翻譯成&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=puptXKkH-OI&#34;&gt;中文版&lt;/a&gt;，開始在網路上流傳，在 New Age 領域中掀起討論，原因是現在流行的天使牌卡、天使塔羅等等，最盛行的版本就是朵琳夫人所著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;打個比方來說，有一天我們忽然走在路上，韓國三星執行長手上拿著一台 iPhone，很令人驚悚的畫面，崩潰了許多即使帶上飛機未爆炸，仍要堅守三星的決心。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;正因為在身心靈界引起了很大的波瀾，也讓我不斷的思考這件事情，雖然我不像朵琳夫人一樣會通靈（依照朵琳夫人所說），但我有使用塔羅牌為工具替他人服務，因此不得不表達一點自己的看法。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;塔羅牌只是一個工具&#34;&gt;塔羅牌只是一個工具&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;再次回顧我寫出來的文章「塔羅師的精準度-命運掌握在自己的手裡」已經詮釋過，不管今天我們使用什麼方式，都只是一種工具，這樣的工具以無機體的方式呈現在我們面前，所以並沒有代表所謂的好與壞。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;就像今天你走在路上，你不會忽然說，前面那一支路燈很壞，帶有不好的能量，或者會導引出不好的靈性附著。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;同理，所有工具都是以無機體方式呈現，因為本身並沒有帶上所謂的價值判斷，自然我們不應該看到工具就避而遠之。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;以此類推，講得出來名稱的套路，都應該視為一種工具，例如通靈、天使牌卡、靈氣等等。他們有形、有具體的邏輯、運用方式等，那就是被衍生出來的無機體，不需要帶有好壞的價值判斷。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;工具就是會有侷限性&#34;&gt;工具就是會有侷限性&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;說到工具，我想大家就再熟悉不過了！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不過，所有的工具都有侷限，因此，不應該有一種所謂一體適用的方式。用生活情境來說明，最容易理解了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;你有看過購物台嗎？不管你今天轉到東森、MOMO、Viva 賣鍋子就是經典的案例，通常都會賣一個套組，大炒鍋、深湯鍋、不沾平底鍋一次通通都給你！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如果今天有一個以一擋百的鍋子（謎之聲：大同電鍋），那為什麼還要一次買三個呢？連中華一番的傳說廚具都有七樣，裡面還是二刀二壺二鍋一冰箱。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;這樣就能夠知道，能夠被制定的，就一定會有有產生例外的一天，就像我之前所說，一定存在一個未知，可能隨時都會出現。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;重點在人所做的詮釋&#34;&gt;重點在人所做的詮釋&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;唯一可以不斷潛力爆發的就是人，所有這些工具使用都要透過「人」這個有機體，所謂的無機體轉有機的概念，因此有時候塔羅師是一個翻譯者的角色。透過自身的經驗、累積的個案回饋，翻譯的能力會不斷提升。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;牌卡如此，所有的工具都是一樣的！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中秋節剛過，為什麼大家都說文旦要吃老欉，就是因為經驗累積的關係啊！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;當你說這個工具好不好的時候，如果是以工具判斷，完全就是走錯了一個方向。因為判斷的基準在你對這個人的判斷，不是工具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有些人開保時捷用來飆車，有些人是用來守護家人的安全，同一個品牌、同一種車款，因為不同人還是會有不同的使用方法。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;h2 id=&#34;小結-多方嘗試找到自己最適合的&#34;&gt;小結：多方嘗試找到自己最適合的&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;讓我們繞回原來的主題，朵琳夫人很有趣的是，即使不再使用塔羅、天使牌卡或通靈傳訊，他仍會繼續閱讀「聖經」，並透過聖經所述的方式，繼續下半生的修行，為耶穌工作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;由此可見，工具存在的必要性，但是端看使用的人，我們每個人都可以用自己的方式詮釋，也去選擇使用自己的工具。我相信部分推廣這段影片的目的，可能是要告訴大家牌卡、通靈的不好。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;但就個人經驗來說，好跟不好沒有絕對的定義，工具就是工具，我們反而應該多接觸不同的工具，去嘗試到對自己最適合的。就像當年朵琳夫人覺得天使、塔羅牌卡以及通靈讓他成長許多，現在卻轉而追隨耶穌一樣，只要你找到自己適合的方式，就是真的對自己好的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;朵琳夫人原版影片（中文版為擷取版）：&lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=hKVAzoYkOMY&#34;&gt;Doreen describes her experiences with Jesus - YouTube&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>