<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>療癒 on 塔香食譜</title>
    <link>https://blog.herearoma.com/tags/%E7%99%82%E7%99%92/</link>
    <description>Recent content in 療癒 on 塔香食譜</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>&amp;copy; 2018 and after by willliu.me &amp; herearoma</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://blog.herearoma.com/tags/%E7%99%82%E7%99%92/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>喜歡自已的第一步，聽聽那個星星之火</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/caring-yourself-from-listen-to-heart/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/caring-yourself-from-listen-to-heart/</guid>
        <description>&lt;p&gt;跟 &lt;a href=&#34;https://homari-lotus.com&#34;&gt;Homa Ri&lt;/a&gt; 講話，很多時候你會感覺老天很靠近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一種，你不知道為什麼，可是當發現怎麼會這麼多巧合的時候，會很想要破口而出一句句髒話。但根據語言學，很多時候，是因為我們已經找不到形容詞，去形容當下的狀態，那種狀態超過了感恩，遠高於讚嘆，就是一個「X」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事要從開始被宣導要好好喜歡自己說起，這個概念其實蠻平凡的，但是越平凡的東西，常常令人不自覺的忽略，最後導致遺忘，即使世界上充滿了金句，說明要好好愛自己，愛自己才能愛別人等，聽不進去的，就是聽不進去；聽進去做不到的，就是做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但最近因緣際會，自己一個人，在外面跑來跑去一段日子，感受到了很多不同的事物，但卻發現一件事情，身體好像越來越胖，以前沒有發現是哪種肉感，只是有時候覺得，身體很脹。而我也明顯知道，我的身體應該蠻多瘀在裡面，因為基本上一碰就痛，坊間按摩真的出力一點，就會增加我把刀相向的可能性很大點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一天，洗完澡就認真的觀察了自己，相較於跟隨世俗覺得自己胖以外，閃過的一個念頭的，這怪怪的，要好好來處理一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沒錯就是這個念頭「好好處理一下」，老天就回應了起來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那種回應的速度，想來想去，還是只有「X」能形容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剛好在準備去機場的前幾個小時，丟了訊息問溫薰，剛好認識溫薰幾年後，從來沒有試過，那一天看著鏡子裡面，不知道是誰（還是其實我們知道）把這個念頭放進去，然後叫我要在今天聯絡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更剛好的，可以在機場幫買茶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也剛好的，回台灣的時候，能夠時間對得上碰到面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後剛好的是，溫薰器剩下的那一組，就是在等我！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一個不嫌少，兩個剛剛好，三個以上酷酷嫂，四個以上哇哇叫，那五個以上的剛好呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從剛好開始看看自己，一路走到那個在等我的溫薰器，五個以上的剛剛好（因為就是只有一個，就是只有一兩個小時，就是一個閃過的念頭被抓住），一樣「X」才能形容這種心情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下來，一定會有很多人說要進入玄學的討論，但寫到這裡，我剛好閃過一個念頭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;謎之音：「要感謝自己，願意在每一個念頭出現的時候，」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正因為我們在念頭出現的時候，抓住了，才有機會被滋養更多的機會與巧合，幸運不是那種我們無限的等待，而是當我們發現渴望的時候，即使一點點的火苗，都能欣然接受，那是屬於自己的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為你永遠不知道，火苗將如何被餵養，可能變成了能夠煮出大餐的廚火，你就烹調出了一桌滿漢全席。你不用花時間找食材，不知不覺會有人自動幫你叫，順便外送過來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多時候，我們總是買了一堆食材，冰箱都已經塞到買了兩、三個，卻連柴也沒準備，瓦斯桶也還沒叫，打火機八字沒一撇。當然，一顆簡單的水煮蛋，也無法端上桌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;該讚嘆這種巧合嗎？多數時候，我覺得總是要先感謝自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果今天，我就直接覺得好累，放棄丟出一個訊息（數位時代真是方便！），然後在開會前騰出時間聊聊討論，在幾年前沒有因為網路的一篇介紹，千里迢迢的開車去土城買一瓶光屋，又如何能有這麼莫名的體驗，進而在這邊分享這樣的文章，傳播美好的訊息呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在謝天的同時，記得先好好感謝自己吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後，就像風險聲明書一樣，還是要基金投資有賺有賠，請詳閱公開說明書之：「火苗也可能變成燃燒加州、亞馬遜雨林的烈焰。」例如：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像我剛剛明明就不想吃一個機上的冷三明治，但怕浪費就吃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在皮膚排了點毒，產生了過敏現象。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「與金錢和解工作坊」心得：金錢很無辜</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/reconciliation-with-money-workshop-may2019/</link>
      <pubDate>Sun, 12 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/reconciliation-with-money-workshop-may2019/</guid>
        <description>&lt;p&gt;昨天（2019.5.11）去參加了一個工作坊，名為「&lt;a href=&#34;https://homari-lotus.com/schedular/%E8%88%87%E9%87%91%E9%8C%A2%E5%92%8C%E8%A7%A3%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%9D%8A-%E5%8F%B0%E4%B8%AD/&#34;&gt;與金錢和解工作坊&lt;/a&gt;」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;已經有一陣子沒去參加身心靈相關課程的工作坊了，除了自己很忙以外，另外很大一部分原因在於，經過這一路，其實很多事情，都可以靠自己慢慢體會跟克服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，最近有許多機會，去讓我思考「跳脫『舒適圈』」這個議題（老師說，舒適圈可以改稱「習慣圈」），其中很大一塊，就是我對錢的過不去，不是因為沒有錢，而是我對於錢的猶豫與負面反思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;我都在，只是你要不要來&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這次的基礎是透過能量排列，去看一下自己跟金錢的關係，在還沒開始排列之前，聊著聊著，我腦中忽然浮現一個畫面，錢站在我前面，然後跟我說：「來！來！你來～你來～」，就好像跟我說，來你過來，有什麼事情，當面來談談。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;輪到我排列的時候，除了看自己與金錢的關係外，我還特別想看看「害怕」，為什麼我每次花錢都會有種，會再回頭苛責自己的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然心中有個直覺，覺得這些可能都不是問題，但是心想，如果不看清楚，我一定會想很多，不如就給他大聲給他說出來，真的去看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;果不其然，人對自己的直覺總是很準的，站在不同墊子上代表&lt;strong&gt;我、金錢與害怕的三個人，顯示「毫無關係」&lt;/strong&gt;。沒擔心錢，沒這麼害怕，也沒這麼想幹嘛！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到多了一點「我」的存在後，原本在遙遠的金錢，漸漸的回到了身邊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到那個天外飛來一筆的畫面，錢跟我說：「來來來！看要幹嘛，來！」&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;漂浮，是因為對目標疑惑&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;既然問題不是這個，那總是會有一個突破點。聊著聊著，有一種漂浮的感覺，就好像覺得，這些我都沒有需要刻意用力，但心中卻總有漂浮不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;於是，我們重新回來看看，人生目標。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;如果只有一件事可以做，你會想要做什麼呢？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這個問題，對我來說有點難回答！因為我好像是處在一個「做這個也可以，做那個也可以」的階段，沒有一定要用盡心力做什麼，或者只能夠做一件事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有趣的事情是，即使用很模糊的概念，用很很籠統的字詞「愛」，去展現我想做的事情，在排列的時候，所有東西都能夠相處一起，雖然大家還是不知道要往哪裡去，但至少可以「攜手」往前，大家能夠想去哪裡就去哪裡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還是漂浮，但不在因為目標的不明確，只是很難文字化、具象化，想去的地方，但至少看到了一個「想做的目標」，可以帶著目標去想去的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;用自己，成為「你自己」&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;結束之後，我們重新去面對「金錢」這個課題，不知道為什麼的，一步步延伸到了「自己」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟最近自已在思考的事情也有關係，如同我上面所講的，許多提醒自己跳脫習慣的事情一件件來，有點措手不及，看起來雜亂無章，也因此興起了，想要好好有秩序的規劃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;實驗到現在的結果，發現有開頭，但持續力非常的薄弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感覺好像一直都在做一些自己不擅長的事情，而且不知道為什麼要做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然名為與金錢和解工作坊，但其實最後多數的時間，我是在跟自己對話（本來想要寫和解，但感覺沒有衝突的關係，所以多數時間是對話。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就好像我在做一些自己不熟的事情。或許可以說，不熟所以才要學習，但我好像在做一個沒有目標的學習或實驗，不僅沒有辦法補血，還不斷地流失養分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;終於，在今天找到了一個解方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;要「用自己」成為自己，解決眼前的不適感。在每個生活中，你以什麼型態去完成任務，那就是適合自己的模式，奠基於上再往前進。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近期，我設定的方式是別人的方式，而且沒有目標的設計自己的生活，只是堆砌了更多的不自在以及疲累感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這樣的疲累感回饋到實質上面，就是習慣檢視自己的「實質」物品，很多時候就是跟金錢有關。生活沒有達到了效用極大化，就想要找其他地方來補，但拿別人補自己，就是沒辦法補上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;是時候，回過頭重新定位、檢視了！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;在寫這篇心得的時候，忽然有冒出一個想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾經父母想要強壓在自己身上的囹圄，家庭的觀念，守護的控制，切割，然後回到那個對方（父母）身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;現在回想，參加工作坊的三個人，不知不覺好像都從父母身上，帶走了一些東西，我曾經花了很久的時間、很多錢，做了很長的練習，慢慢的一步步學會切割，現在開始學會「歸還」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面對創傷，我們能做到的第一步是切割，把那些不屬於我們的，先一步步的送回該去的地方。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我們都高估了未來，低估了現在</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/how-to-focus-on-now/</link>
      <pubDate>Wed, 30 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/how-to-focus-on-now/</guid>
        <description>&lt;p&gt;前幾天，看到一個臉友跟情人分手了。故事軸線大概就是因為來台灣留學的生涯準備要結束，回國氣氛越來越弄濃厚，遠距離戀愛的考驗轉眼而至。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以對方就說了一句：「這樣的距離沒有未來。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;談到「未來」，這兩個字就好像一顆核彈頭，引爆了兩人之間的原子彈！我無從得知更多的細節，只能在片段文字中摸索：「到分隔兩地的那天起就分手。」、「不讓我陪你到最後嗎？」兩個人似乎正在揣摩的那個將要來臨的「那一天」場景，但剛好期待不同，一個向左走，一個向右走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或許分隔兩地的故事不常上演，但現在跟未來在心中打架的情況，卻是天天都會在許多人心中持續個幾回。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;我們都不自覺高估了自己&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一直以來我都是一個很不容易專心的人，每一次開始要專心的時候，總是會有一個「未來事件」來到心中。例如開會時，想著要怎麼回應；中午吃飯的時候，擔心著下午工作進度；晚上睡前，還在思考明天甚至更久之後的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就這樣，變成一個自己也很容易厭倦的情況，身體也更加疲累，因為耗費了兩倍的心力在過每一個瞬間。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理學家對瞬間的定義大概是 3 秒。如果我們做事情的時候，總是想著別的事情，每個瞬間可能就需要 6 秒的精力，原本一天 24 小時，扣除睡覺的 8 小時外，原本的 16 小時，會瞬間縮短了一半，變成只有 8 小時。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起來很簡單的數學問題，卻實際上簡單的統計出了一個現實，為什麼每個人都覺得時間好像不夠用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;試想，你生活中所有事情都需要做兩次，看電影要看兩遍、洗碗要洗兩次、一本書要讀兩回。除了覺得很累以外，人生也耗費了多一倍的時間；反過來講，人生其實少活了一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我自己本身也困在這個問題中很久，不僅只是實際面的工作問題，也連帶地影響了生活的各種層面。每天都覺得加倍的累，因為心思全部都在亂飛，沒有停留在此時此刻之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以為透過聰明才智，可以成為金庸射雕英雄傳筆下的周伯通，善於左右互搏之術，左手跟有右手能夠同時做不同的事情。但現實是，&lt;strong&gt;我們往往高估了自己，人很難「同時專注」在兩件事情上面，且一起把他們做好。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;大腦中不簡單的數學公式&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;從科學觀點解釋，大腦雖然只佔了人體重量 2%，但卻使用了全身 20% 的耗氧量，氧氣主要由血液進行輸送，而在大腦運作時，血液只能夠集中在一個地方。當你專注在聽的時候，大腦就會集中去聽覺處理區；當你想要寫作的時候，大腦就會集中認知處理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用現實生活的舉例：當你在生氣，你就不可能冷靜。因為腦的血液全部都去到了杏仁核，沒有機會讓皮質啟動思考。拉更遠一點，當我們執著在討論未來的時候，當然也就沒有辦法去看到現在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我們嘗試做兩件事情，用數學來算，應該是每個事情把原本的 1（專心），分成兩個 0.5（分心），實際上並沒有這麼簡單。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果大家有運動的習慣，當你站上跑步機，同時滑手機，進行這種雙機運動的時候，你往往會發現，不是跑步的速度慢下來，就是手機上說了什麼記不起來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在心理層面也是一樣，當你不斷地去看到未來的可能性時，你往往會忽略現在的你能夠做什麼！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;所以上面所提出來的數學公式：1 = 0.5 + 0.5，一個專心可以拆成兩個分心，並不成立。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;實際的運作情況更可能是：0.5 + 0.5 但人不可能為了下一次著墨甚麽，如果我們在現在都不做任何舉動的話。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;從今天開始試著練習專心&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這種時候的解法很多，但我想大家普遍會聽到一種說法「活到當下」或「活在當下」。看起來很宗教性的用語，但卻是可以落實在生活中的練習。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟什麼是當下？還記得上面我提到的那個「三秒鐘」嗎？當你把生活的每個時間點切割為三秒鐘，是否專心就沒有這麼難了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**時間從來不是一個簡單的邏輯概念，他是充滿著流動感的，當你說過了一秒鐘，其實那一秒鐘已經成為了過去。**那個我們無法再去做什麼的過去，在這樣的先天限制之下，活在這一個三秒鐘更為重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘗試用三秒鐘的概念去面對人生的每件事情，在爭吵的時候我們就好好吵架；在跟伴侶相處的時候，就好好相處；在吃飯的時候，就好好地咬每一口食物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然不是說不能做其他的事情，而是我們明確的認知到一個真相。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我們可以同時做很多事情，但是只有一件事情能夠叫「專心」。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;其他事情不是要你分心去做，而是在專心之外的都可以忽略。例如運動的時候聽音樂，就算沒有聽音樂也沒有關係；在吃飯的時候看電視，就算沒有看懂電視的新聞也沒差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再去體會，如果這麼多「配著做」的事情都沒差，是否我們還要配著做呢？讓生活產生更多的選擇權，這也是拿回自己力量的一種方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最後，最近好像有許多人會面對許多感情課題，忽然聽到一首好聽的歌，一起聽音樂吧！&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>真正的療癒是順服著人性而為</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/do-not-against-human-nature/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/do-not-against-human-nature/</guid>
        <description>&lt;p&gt;很多人對療癒都多少有一些誤會，其中一個誤會就是，如果我今天去做諮商，一定很多都是那種我做不到的。像是宗教總是要我放下，可是根本就放不下，還要我硬著頭皮做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的確，如果能夠放下的話，早就放下了，幹嘛還要花一筆錢去進行療癒或者諮商。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但從我個人的經驗來看，違反人性的療癒，是非常難起作用的。（講非常難是因為這世界擁有都有特例）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;以簡單的愛情關係來看好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜歡上一個人，人會有很多不自覺的行動。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;會開始增加打開手機的次數；會開始多期待 LINE 上面多了幾個未讀訊息；會多開幾次電子信箱，看看是否有未讀信件，寄件人還剛好是他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相處的時候會覺得時間過得特別快；分開之後，每分每秒都很漫長。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在關係沒有確定的時候，心中就會有許多打架的場景：「都還沒有在一起，幹嘛要等人家電話？人家有什麼必要一定要秒回呢？沒事幹嘛自己這個糾結？」一層層的問題就在心中默默地展開。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像想要找到一個好理由，讓自己不要這麼「不合邏輯」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但其實，這就是人性。&lt;strong&gt;身為一個人，本來就會因為喜歡一個人產生很多情緒；會有很多看似跟以前不一樣的作為；會跟自己想的不太一樣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你有相同經驗，在那個時期，你如果不做這些事情，是否只是會不斷地加深那些想排除的信念？當我們越排斥，其實我們的心裡更是會不斷地強化，那個排斥的標的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;同樣的劇情，套用在不同的狀況：工作、家庭、健康、自我實現等等，其實也是一樣的道理。單從感覺角度出發，常常會陷入「我不應該待在這種情緒之中。我應該這樣那樣才對，不可以這樣。」等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但身為一個人，本來就是會有人性，而人性就是自己內心某部分真實的聲音，不論聲音的大小聲，都是絕對的清晰，清晰到很難被忽視。這也是&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/inner-child-subconscious/&#34;&gt;潛意識跟你對話的方式&lt;/a&gt;，不管是用情緒或者身體的疼痛跟你說話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;真實的療癒，是幫助你發現這些事情，不需要討論該或不該。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因為所有感覺都是真實的，都應該被聽見，然後才能看如何處理我們看見的事情。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當看見了，可以進一步地探索背後原因，去了解為什麼自己會這樣子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當看見了，也能選擇去進一步處理，為自己制定更多的計畫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當看見了，它出現的任務就結束了，可以有效地緩解。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;我最常拿看病這件事情來比喻，所有走進診間的人，都是自己或被他人發現「怪怪的」，才會尋求醫生與治療的建議。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一直都覺得自己很健康的人，不會尋找任何的治療方法。一直都覺得自己可以撐過去的人，也不會莫名其妙開始尋求幫助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;試想，如果今天醫生說：「我知道你會咳，但是你要盡量不要咳，因為咳嗽反而會更嚴重。」在已經感冒覺得不舒服，無法控制你身體的人，是不是會覺得醫生很強人所難。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**療癒也是一樣，當我們不舒服的時候，至少，我們要對症下藥，不是一味的遠離症狀。**而那些症狀，其實就是人性的一環，如果要離開人性療癒才能發生，那宗教一定能夠大行其道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;**跟人性作戰，就好像我們跟自己作戰，不管你今天要拿左手刺右手，還是要拿右手刺左手，最後總有一個地方會痛。**就我個人的經驗，跟人性作戰，往往敗下陣來的都是我們。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，當你開始療癒過程時，請先放下該或不該。在療癒的過程中，我們往往都沒有標準答案，順著心走，或許就會看見屬於你的那份光彩。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可是我就沒辦法！你也在為人生買保險嗎？</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/misunderstanding-of-nothing-can-do/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/misunderstanding-of-nothing-can-do/</guid>
        <description>&lt;p&gt;之前跟許多人聊天，常常聽到一種說法：「可是我沒有辦法啊！（後面消音，因為我真的忘記說什麼）」這個議題曾經困惑我一陣子，然後我終於解開，其實我們只是習慣讓自己沒有選擇權，因為被決定的人生比較好過一點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大學，我受過經濟學的專業訓練，所謂的「選擇」其實就是一種標準的經濟行為，而雖然經濟學有很多偏誤的假設（例如，完全的理性、資訊完全透明等等），不過在選擇的這個項目之中，有個很真切的情況，&lt;strong&gt;人都會在選擇的時候，作出有利自己的行為。即使客觀看似不利的，其實我認為經過分析，一定還是在有利的選擇之中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雖然在學科的世界，科學證明很重要，經濟學號稱社會科學，也嘗試透過各種方式去驗證「有利」這件事情。但名為社會，就代表&lt;strong&gt;人的因素永遠存在，自然就不可能 100% 的建立在絕對客觀之中。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;有利不絕對建立在客觀之上&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;讓我們先進入嬰兒時期來看，對一個嬰兒來說，世界很簡單，只有吃飽跟沒吃飽、想睡與不想睡的差別，他們還沒有被框架著，喜怒哀樂來的很直接，也跟活下去的生存本能最相應。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天如果餓了，不論父母是否在忙、身邊是否有人，那宏亮的哭聲就灌入耳中，甚至他也不知道是否灌入別人的耳中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果今天是一個大人，當我們叫救命，沒有人會聽見的時候，可能我們就不叫了，要省點力氣花在對的時間點，但對小嬰兒來說，有利是主觀的，我的需求存在，而我必須要獲得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由此而論，對一個人有利的環境，一定多少會帶有主觀判斷，回頭來去看那一句話：「可是我就是沒辦法。」其實是很大一部分是不敢面對真實需求的自己的買保險行為。而落入不敢面對的情況，迴避真實需求而做出的行為，也帶著有利的選擇意味。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;我們都誤會自己沒有選擇權&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;更進一步，當說出我們沒有辦法的時候。一，可表明，這個責任不在我，畢竟我只是一個追隨者，沒有決定權；二，我當初也不是完全認同，只是我無能為力。我相信，人總是會往受害者情節逼近，因為當一個受害者，一定比當一個普通人更容易保護自己（至於什麼叫做保護自己，可參考&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/inner-child-subconscious/&#34;&gt;你不得不面對的內在小孩：潛意識。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，回顧每個當下，我們其實是可以選擇的，只是誤會了自己沒有辦法。以過去的社會來看，有種習俗—指腹為婚—就是沒有選擇權的代表，或許已經有很多人難以想像，當我還沒看到這個世界面貌的時候，我人生大概 99% 已經被決定了。會不會有些人乾脆說，早知道會這樣，我就不要出來了？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排除上述者種特例，或者說即使是特例，也一定有逃脫的方法。但因為種種原因，大部分應該是恐懼的堆疊，所以我們產生如此這般的誤會，誤以為自己的選擇權已經被剝奪，我們只能夠「聽天由命」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;即便如此，我們回到先前的命題，人們仍在做「有利」自己的選擇，為了讓自己不要面對恐懼，所以我選擇接受這樣的誤會。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;所以成為生命的主人很重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;做過 SRT 的人，或許都會有一種體驗，完整的清理後，會有一段時間，可能是幾天的時間，做什麼都感覺空空的，好像就是這個世界完全沒有定型，什麼事情都看起來「無感」。其實，我們並不是真的無感，但因為過往賴以為生的模式，被拿走後，我們變得不習慣幫自己做決定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前看到綠燈踩油門，看到紅燈踩煞車，在 SRT 過後，你會思考該踩油門嗎？還是換踩踩煞車看看。每個時間點都是重構人生的機會，只是長期的訓練讓人不習慣「做決定」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;這是你的人生，不論未來還有十年、二十年、五十年，都將是由你在生活，由你在做每一件事情，你才是生命中唯一的主人，也只有你才擁有幫自己做決定的權力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;SRT 的這階段，正是讓你經歷成為生命主人的重要時刻，你也正在重選擇是否還要帶著「我也沒辦法啊！」這種誤會繼續過生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不用擔心的是，人一定會是做對自己有利的決定，只是我們帶著什麼樣的價值判斷，用什麼樣的背景、意識去幫自己決定。保險跟冒險，差一個字，卻可能會逆轉你的人生，如果可以，把你買的保險，全部換成冒險的基金，為自己決定一次吧！&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人生大冒險，你要下注嗎？</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/life-adventure-will-you-bet/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/life-adventure-will-you-bet/</guid>
        <description>&lt;p&gt;這兩天，我整個睡得快，意思就是我回到家，就是一股濃濃的睡意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;過去這幾天，就是我自己在走療癒自己的課題，因為忽然發現有一個很想要看的問題，所以就約了許多療癒師聊天。做了能量排列、塔羅、催眠與 SRT（應該不全然是 SRT ），看到了很多問題，也聽到了很多聲音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是一場很完整的體驗，體驗自己要怎麼去看到那個很深的東西，而那個很深的東西到底又被什麼擋住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果要我講結論就是，那個很深的東西是最黑暗的自己與最光明的自己。黑暗，是因為我們從來也不想要碰觸的一塊，埋得很深，深到我們都忘記了；光明，是因為&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/more-trust-in-believe/&#34;&gt;在黑暗的地方，神總是守護著，不會離開&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;有些事情只是想不起來而已&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Insanity: doing the same thing over and over again and expecting different results.
什麼叫瘋子，就是重複做同樣的事情還期待會出現不同的結果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Albert Einstein 愛因斯坦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我發現，人都會習慣停留在自己的慣性裡面，更奇妙的，人往往不會發現自己有慣性，更不發心自己停留，卻不斷地跟自己說我每天都有在往前走。這一刻都過著生活。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很真實的發現，當我不斷的透過這樣的假象說服自己的時候，其實是想要隱藏一個自己可能沒有能力碰觸的狀態。那種狀態很真，很實際，很可能我們都知道，只是看到就會習慣撇過頭去，因為感覺蠻痛的、感覺蠻不舒服的，反正，現在沒有處理的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;可預期的結果沒有改變，因為你，從來也沒有改變。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更進一步探究，深層的想法是：「我不相信我有能力處理。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不相信我可以面對那個黑暗的自己，我不相信這個世界容許這樣黑暗的我，我不相信真實的我能夠獲得我想要的東西。層層的不相信，最後決定：「那我們放棄吧！」不要往那個方向去也沒有關係。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神隱少女中有說：「事情從來不會被忘記，只是想不起而已！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一天，你總會想起來。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;我知道很難，但你要決定玩不玩&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;的確，這個世界很可怕，可怕到我們不願意再往外面踏出任何一步。我相信，是人都害怕失敗，害怕那個渴望變成了一個真實的畫面，即使我們或許知道渴望可能會實現。但要讓自己接受少少的可能，去完成大大的夢想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的很難。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自從我發現神的守護一直存在的時候，祂總使用著不同的方式，來證明，我真的有在幫你。而且透過很多不同的訊號跟你說著，不管在催眠的過程中的感覺，跟療癒師聊天的時候，全身的一種興奮，都讓你知道，祂在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是，長期以來我不習慣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不習慣，在一個未知未來的生活中，只看著前面的一兩公里路前行，不習慣我拿高了所有探照燈，我還是只能看到一片黑暗，沒有道路，沒有景象。感覺，其實蠻可怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是一場冒險，你可以選擇回到原點，也可以選擇勇敢前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從小到大，很少人跟我說過：「冒險很好玩」。記得以前 RPG 遊戲風行的時候，我都還要先看努力看攻略，確認這樣走是對的才出發。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但這一次，神從來不說到底想要怎樣，只是透過一次次的體驗，告訴你我有幫你準備，但又時時刻刻的經過我的挑戰，最後問我：「那你到底是要玩還是不樣玩？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我玩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就這樣一次次的不斷堅持信念下去！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;祂跟我說&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;：你就只要負責開需求，剩下的，我來安排。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如果知道這條路顛簸，你會走上去嗎？</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/will-you-go-hard-way/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/will-you-go-hard-way/</guid>
        <description>&lt;p&gt;「困住了，很不舒服！」這是我今天最直接的感覺，但我也講不出來哪裡被困住，但只是感覺很不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這種不舒服夾雜著難過、哀傷、無能為力以及「好想放棄」的感覺。前三個看起來，我經歷蠻多了，但好想放棄的感覺，第一次讓我這麼驚訝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為什麼，因為&lt;strong&gt;好想放棄的背後，其實是我不想放棄。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;開始鋪路前，我們要先挖路&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;當兵的時候，我曾經用了一個很特別的字「銑鋪」，一堆學長（當兵都喜歡叫官階較高的學長，梯次、班隊、階級制度很明確）覺得我也太博學多聞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那時候，我其實對這個字沒有很大的認識。但剛剛腦中忽然浮現了一個畫面，每次經過正在更新的柏油路時，都會發現路變得坑坑疤疤，因為要鋪上新的平整路面，第一步就是把舊有的路面刨除乾淨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後來，發現「銑」可以念「ㄒ ㄧ ㄢ 」ˇ，代表光滑的金屬。但我更喜歡另外一個比較難查到的讀音跟解釋，「ㄒㄧˇ」代表切削金屬的一種設備。兩個結合起來，其實就是講，要把路鋪得跟光滑的金屬一樣，我們免不了先把舊路刨除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本的道路，可能因為偶爾這邊破一下，偶爾那邊積水侵蝕，所以很多補丁；也可能有時候，電信、電纜、有線電視想要埋個管線，挖出了一條條長長的壕溝，補起來更顯而易見。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的個性也是一樣，很多時候，我們的人生歷程也貼上了許多補丁，也有幾道長長的傷口，傷口好了，留下一條條深深的疤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而當我們想要開啟新的人生時，第一步就是，我們要看依下這些補丁，看一下這一道道浮起來的疤痕，到底是為了什麼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後，刨除掉他們！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;刨除通常是最苦的事情&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;但舊的東西，不是說挖就挖，說丟就丟，我們還是要先看一下有沒有什麼下水道管線、瓦斯管線，甚至捷運通道，以免不小心挖到就一發不可收拾。所以要挖之前，回顧是免不了的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;放到心情上面，就是一個更難的問題了！因為，你需要看清楚自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我個人舉例，回顧過去就是一件很痛苦的事情，因為你可能有一個東西很想要重整，卻也會同時要求你翻攪出其他東西，例如你想要看感情，結果發現小時候父母教育的影響，讓你看到的是「我不值得被愛」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;一種被說服的我不值得被愛&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當我看到的時候，我想說：「係啊！我不知道該怎麼辦？」我又不可能回到過去，那怎麼處理呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾經我很想要跳過這個話題，曾經我很想要認定，這個議題已經被解決。但，過去的我從來沒有成功過。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到有一天，我願意很痛的去看見。這裡的很痛有兩種層次，一種是自己覺醒的痛，這一層的通常是比較少；另外一層，就是「被覺醒」的痛，通俗的話就是不得不面對的痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後，就這樣看著、看著、看著，看到我懂了，看到你願意起身解決為止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;途中，你一定會很痛苦，途中你一定會很猶豫，但途中你一定也有自己的渴望。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;接下來，鋪上平坦的新路面&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以前的我，一直以為傷口就是傷口，不管你怎麼做，傷口就是會在。就像破掉的鏡子，你就算黏回去，一定也無法天衣無縫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不過，近期的體會，讓我知道，你不會離開所有的記憶點，但可以去弭平錯誤的情緒。情緒是可以完全消失的，就像我認為「不值得被愛」這一個點，其實他或許是被灌輸的觀念，實際影響我們的其實是我們帶這這個觀念的情緒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有時候，我們還會為了保持這個觀念的存在，做出跟價值觀相似的事情。因此，就算新的柏油一批批運進來，我們也無法順利的鋪平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一種方式，是我們找到一台很好的壓路機，這台壓路機可以把路壓得很平，看不出有任何的接縫，配合上高超的技師，路邊的每個細節就這樣被弄的「天衣無縫」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;療癒可能是一台很好的壓路機，但好的技工真的很難找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我的經驗裡，其實神性可能是很好的解答，但其實，那正是你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當一車車的柏油從車斗倒下來，你準備好為自己鋪上一條平坦的路，抵達你的目的地了嗎？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-3&#34;&gt;今天的與神對話&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;你都不會猶疑嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：我不會，你會。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（今天很快就被句點了）&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>命運，是拿來穿越用的</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/how-to-break-your-destiny/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/how-to-break-your-destiny/</guid>
        <description>&lt;p&gt;因為同事拿了本唐綺陽 2018 年的星座運勢，很久不看運勢的我，就決定來翻一下。內心忽然升起一種衝突感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我快速的翻閱了一下雙魚座（我的星座）的運勢，2017 總結、2018 運勢大綱等等，現在其實已經忘記寫些什麼，只有留下一分感覺，就是那種去年大概完結了很多事，今年是看清了，所以不會太差，應該說她好像寫的滿好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前我看到寫的好，會有濃濃的期待感，寫得不好，會有淺淺的害怕，跟深深的期待感，期待她不準，但這次不管他寫的好或壞，我都覺得讓我感覺不太舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那種不舒服是一種，打架的感覺，一種兩股力氣在打架。好像是說，你沒事幹嘛看，那不是寫給你看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大腦卻還是按照了科學機轉，把這些可能我看的東西，有部分的留在短期記憶區。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;所以到底算命是什麼？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;好像說過很多次，我以前很鐵齒！所以，也很少算命的經驗。因為覺得，我不想要知道，但很多時間點，應該是說我也有點害怕知道未來，就像我說的，面對已知的未來，卻無法確認可以達到，讓我有&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/the-only-way-i-see-is-here/&#34;&gt;深深的不安全感&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我發現，對於算命，好像我不太容易接受好的結果，但壞的結果總是深入我心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從許多朋友、個案口中，我也發現，跟現實感覺差距越大的好，要讓人相信的可能性就越低。這好像就是人性，總會侷限在我們能感覺到的外在，然後開始隨境而轉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結果，更容易造成，算命的過程中，充滿了暗示，但我總是都在選擇聽聽，就跟以前很習慣看運勢一樣，好的我好開心，壞的我好擔心。最後，總是那個擔心的容易出現。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後抱怨著，原來要快樂這麼難。一次次的循環。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;我們好像都在一個已知的世界探索。&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;十二星座，很多不同的宮位，每種宮位不同的變化，結合出來每個不同的人個性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;順便也拿八字、紫微、生肖、血型一起出來看看，反正只要是一個「不可」改變的特徵，就可以有一種描繪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下來，進一步變成「不容易」改變的特徵，如身分證字號、手機號碼、姓名等等，只要是屬於你的一環，只要是能夠被統計過後的數據，都變成了一種算命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當我靜下來想，數據，一定來自已經發生的事情，已經發生的事情，就是在「已知」的範疇，所以拿數據來統計，我們就是在已知的世界，不斷的探索不同的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;可是，這個世界還是有很多我們根本就不知道世界，等著我們去證明。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不由得，讓我思考了最近我的體會，好像在已知的世界中，生活會容易一些。知道會有那種程度的傷心，知道傷心之後該怎麼度過；知道怎麼達到成就，成就之後可以獲得什麼成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一天，都好想知道下一步，往那邊踏，要去哪裡，要怎麼走才能到達目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在可控的範圍內安逸，也用可了解的已知安慰自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這就是傳說中的&lt;strong&gt;舒適圈&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;結果很多未知，迸！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果，上天要給你任務，你一定也逃不過。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;天將降大任於斯人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚，空乏其身，行拂亂其所為，所以動心忍性，增益其所不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-孟子, 告子下&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;這段老掉牙的話，總是在人生很多時候應驗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在安逸的舒適圈中很好，不過有些時候會覺得「差分分」，宇宙總時不時地回應了這個訴求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一次次的未知。工作忽然來了一個轉折跟任務，接不接？感情忽然被分手，放不放？家裡忽然出現了變故，擔不擔？人生忽然多了一筆錢，收不收？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一個突然，就這樣莫名的出現，就好像神來找你，問你：「所以，你玩不玩？」如果你想玩，那就我們來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不玩，其實有些人也可以聰明到安然度過，或許我們印象點，也有很多人沒辦法度過。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就我的經驗中，事情總不會這麼簡單。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次不玩，就會有下一次；下一次不玩，會有下下一次；下下一次不玩，還有下下下一次；依此類推，反正這輩子不玩，還有下輩子，只是換個時間軸線而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到有一天，你受不了了，只好把頭洗下去，總是才會知道吹乾之後，你自己會有多帥氣/美麗。你或許會問，為什麼用正面的帥氣跟美麗，因為神的愛，從來沒有負面的東西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽然想到一個畫面，料理東西軍最後總是會說：「請選擇！」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這一次，我不想跳過！因為那一份渴望，我想要證明。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-3&#34;&gt;今天的祂，跟我說&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;幫我把剛剛那個印象清理一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：哈哈！你活該&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像受到影響了，怎麼辦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：你可以在已知的世界中探索，或者你要來跟我一起享受未知？&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在信仰中，我們更相信自己</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/more-trust-in-believe/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/more-trust-in-believe/</guid>
        <description>&lt;p&gt;神在你的心中代表什麼？或者我們用另外其他的名詞代替神，那個「祂」對你來說，是什麼呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一直以來，我對於信仰這件事情都是若即若離的，也就是有需要的時候，希望祂來幫幫我；當被幫助，或者暫時不太需要的時候，我就是我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近自己最大的體悟，信仰對一個人來說，重要性很高，很高，很高。因為很重要，所以說三次。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;神總是守護在脆弱的地方&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近我去療癒，如果你看過我這次的&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/god-will-response-when-you-ask/&#34;&gt;療癒故事&lt;/a&gt;，前半段神都是默默存在的。祂沒有發出聲音，沒有大動作的要我去注意，只是默默地存在在那裡。很安靜，卻有一種完全不會離開的安定感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到，你需要祂的存在，祂會以迅雷不及掩耳的速度出現在你面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像那個我一直不願意面對的脆弱，好似一個被呵護的小孩，我感覺的那種蜷曲身體，手抱著頭，不斷地哭泣。但其實神就這樣幫我看護著他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但人性很單純，因為我無法面對那個脆弱，所以我選擇逃避，也同步的我逃避的一直守護在那一塊脆弱之中的神。有時候，我需要脆弱出來幫助我人生的時候，祂也就順便一起被我借了出來。所以安然度過了許多事情，然後又默默的被我逃避開來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奇妙的是，不管你今天用借的、用請的、用求的，祂都會順便出來幫忙，默默來、默默走，沒有跟你說花了多少力氣，也沒有跟你說祂做完事情囉！從不居功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像，因為&lt;strong&gt;他知道你沒有辦法好好照顧自己那一份脆弱，所以無微不至地幫你看管著。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到有一天，你願意面對那一份脆弱，那一份你知道很久，卻不願意看到的自己。你也就同時看到了那個祂。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;祂其實不是他，是你自己&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;其實一直以來我都以為神性是在外面，是一個來自宇宙的力量，一個全能、全知的不知名物體（或者應該說不一定是個物體）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到最近，我才發現，祂根本就不是如此的遙不可及，而一直存在在你心中，不管你今天有沒有感覺到，不管你今天有沒有想要祂在，他就是如實的跟你一起。你不用特別去追求合一，你也不用特別去追尋他，只要你願意安安靜靜，好像就可以聽到他的聲音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：你很囉唆&lt;br&gt;
：可以專心嗎&lt;br&gt;
：所以你決定，不玩了嗎？&lt;br&gt;
：你做得很好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這是我最近常聽到的幾句話，一樣帶有同&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/god-will-response-when-you-ask/&#34;&gt;一份篤定感&lt;/a&gt;，祂不是用試探的，也不帶嘲謔的語氣，感覺不像是朋友的互相開玩笑，也感覺不教練那種一版一眼的練習方式，就是一種在跟你講話，他沒有要放棄，但他想參考一下你的意見的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟，&lt;strong&gt;這一生中，有什麼樣的人，可以完全的知道你自己，而且如此堅定的陪在你身邊，而且不管你是好是壞，都不離開。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，你心中一定有答案：「就只有你自己。」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;「神」就是這樣的一個存在。祂不在外面，他永遠都在你心裡。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;終於，我懂了信仰為什麼重要&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因為感受得到，祂很堅定、沒有任何的疑慮，而且祂非常知道你想要的是什麼，所以當聽著他的每一句話，會有一種充滿驚訝，對我來說就是一種「真的假的？你怎麼可以這麼肯定？」這種感覺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後，他就會再用一次的肯定，回應你。那是一種肯定的感覺，一種充滿愛的關照，即使他很少直接講出來愛，還是依然讓你踏實滿滿的感覺到這股力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;終於，我知道為什麼很多人都在追求信仰了！因為，那一份篤定且踏實的感覺，會不斷的讓自己如船定錨一般，隨時能夠回到你需要的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原來，真實的神性、宇宙意識、愛，是完整的，是一個沒有負面的，是一個沒有好壞的，是一個不會離開的。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;從不居功，即使幫你完成了很多事情，也沒有打算要跟你說：「看，這些是我做的。」去跟你要一次次的拍拍手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從不大聲嚷嚷，要你看到他；從不大聲嚷嚷，要你一定要相信他；從不大聲嚷嚷，要你正面積極。&lt;strong&gt;他善於等待，也不怕你忘記他，也不會賭氣的選擇離開。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就這樣，我懂了一份信仰，在生命中的支持，不是讓我們迷惘的時候使用，也不是讓我們永遠要投注無限的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其實&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人需要信仰，是因為在信仰中，我們更相信自己！&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>因為我只能看到前面了</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/the-only-way-i-see-is-here/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/the-only-way-i-see-is-here/</guid>
        <description>&lt;p&gt;在一場療癒中，我忽然講出了這句話，而且我並沒有發現講出這句話很怪！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;因為我根本不知道結果，所以無從產生不安全感&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到我的療癒師提醒了我，說這跟大部分人的邏輯&lt;strong&gt;差很多&lt;/strong&gt;，大部分的人是因為不知道會發生什麼事情，所以有不安全感。但我竟然會在不知道會發生什麼情況下，無從產生不安全感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;我到底想要放下什麼&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;因為一些事情，我最近開始跟久違的療癒師聊天，好像是準備好要再「升級」一次，如果說上次的升級是小改款，那這次我可能走在大改款的路上，準備推出新的車系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為面對一樣的問題，我這次並沒有這麼想要看怎麼達到目標，而是我想看清楚到底怎麼了，到底中間的這一切發生了什麼事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剛剛看到&lt;a href=&#34;https://homari-lotus.com/2016/07/29/%E6%99%82%E4%BB%A3%E4%B8%8D%E5%90%8C%E4%BA%86/&#34;&gt;療癒師的紀錄&lt;/a&gt;，用了一個「放下」這個詞。讓我思考了一下，我到底想要放下什麼？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我非常知道，我並沒有想要放下我心中的渴望，因為要求人放下渴望這種違反人性的事情，我大概做了幾萬次，沒有一次是舒服的。而且，我的經驗就是會產生更多的問題！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那我到底為什麼這次這麼想要看清楚，我自己都不知道，以往揮揮衣袖不帶走一片雲彩（可能因為都帶走烏雲）的我，為什麼要把自己卡在這裡這麼久，這半年的努力升級，怎麼還是有個卡點呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然後，經過一陣子的思考，我懂了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;我想要放下一個很深、很深、很深的「控制」欲。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且，我不知道這個控制欲來自於哪裡，所以，在這一次的機會，我好想看清楚。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;終於，我找到不安全感&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;所以，對我來說的不安全感，是擔心那個已知的未來不來。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;從小到大的經驗中，我總是可以透過很好的判斷、邏輯去推論可能結果，同時找到一套最適合的劇本。通常，就人生就會是這樣照著演了下去。所以在有限的經驗中，幾乎沒有發現過未來不來的情況。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對我來說，最大的例外，就是感情關係。所以，我一直都在處理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為劇本，從來沒有按照王子公主過著快樂的日子來演過。幾乎，每一次都說滑鐵盧的戰役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往，我為了不要去看到這個不安全感，所以我決定就這樣跳過去，一次次地跳過，一次次成功，也順路一次次的面對失敗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回想著&lt;a href=&#34;https://blog.herearoma.com/post/god-will-response-when-you-ask/&#34;&gt;昨天神在跟我對話的內容&lt;/a&gt;，回家之後，我常常望向天空，然後內心說著：「你到底想要給我什麼？」&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：做，然後我證明給你看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;千篇一律的答覆，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我還是有渴望啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：做，然後我證明給你看！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真的假的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：做，然後我證明給你看！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沒有不同的語言，沒有另外一種話，就是一次次的篤定感，我曾經想過這是一種考驗嗎？但認真想想，祂的語氣中，並沒有要考驗我的任何性質存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每次感覺被溝通，就是順路傳出了一種「篤定」、「信任」、「準備好了」，似乎永遠都是祂在等我，然後提醒我趕快追上去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，這一次，似乎註定了，要去面對那個不安全感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-2&#34;&gt;然後呢？我只能看到現在了！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;當沒有可預期的結果，我連想要控制的方法都沒有。甚至，連想要覺得自己無能為力都無法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎註定，在這件事情上面，我只能夠聽著那一句：「我會證明給你看。」然後帶著自己的渴望，還有沒有什麼減少趨勢的懷疑，去做事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;會不會傷心，會啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;會不會失落，會啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;會不會很希望達成渴望，當然會啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我也知道，在這件事情上那種無能為力，無能為力在你不知道會有什麼結果，你只知道看起來真的很遠，然後顛簸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就持續帶著感覺到的那一份祂表達的篤定，然後自己內心的惴惴不安情緒，慢慢前行。因為，沒有自己推理出來的未來，所以每一個時間點，只能看著現在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至於情緒的起伏，啊就是會起伏啊！不然祢要我怎麼辦。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-3&#34;&gt;今天的與神對話&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;：專心開車～～～（餘音繞樑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：你很囉唆，做～做～做～我不是都說我會證明了嗎！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;：你很吵&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>只有「習慣」能改變人生，而不是意志</title>
      <link>https://blog.herearoma.com/post/only-habits-can-change-your-life/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.herearoma.com/post/only-habits-can-change-your-life/</guid>
        <description>&lt;p&gt;標題是我讀佐渡島庸平《我們用假設創造世界》中，讓我印象深刻的一句話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2018 年初至今，我心中不斷冒出：「要開始寫作」的想法，但總是沒有辦法下筆，斷斷續續幾個輪迴，沒有進度的我總是讓自己有種虐心的感覺。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;done-is-better-than-perfect&#34;&gt;DONE is better than perfect&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;期間，好幾次打開電腦，開始動筆，都因為覺得好像無法一次到位，所以就放棄了。所以就這樣，又把電腦先關了起來，進度是 0。每天都覺得有一件自己沒有完成的事情，其實感覺很差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天，我在閱讀&lt;a href=&#34;https://artplusmarketing.com/i-hate-listicles-3e6995c58c0f&#34;&gt;Medium 一篇文章&lt;/a&gt;時，看到了一句話：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Done is better than perfect.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其實這句話有很多人講過，但我卻在這個時間點深深被打動了。我靜下心來思考著，這幾週的停滯真的原因是什麼？似乎是，我覺得一定要立下很多的規範，才能夠變成一個好的播落格經營者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;經過幾次的思考，我發現這中間有一個很大的心理變化，以往的我始終認為每次做事其一定要達成目標，這一點我不認為有錯，但到底目標怎麼設定？成為了一大學問。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;能被達成的才叫目標&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;以一個工作者的立場思考，職場上，主管總是可以交辦很多目標，我們盡力去完成它，獲得薪水、主管肯定等回報。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;個人生活之中缺少一份職場的強制力，完全依賴自己設定目標，其實很困難。我們知道自己的人生有夢想，而我們也想要讓自己努力達成夢想，但夢想其實難以檢驗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;夢想總是在一個遙遠的地方，因為太遙遠，又太美麗，所以我總是希望能夠做到最好，而開始有了推辭的藉口，近一步的讓自己不作為。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像要跑馬拉松一樣，當我們只能跑一公里的時候，望見終點在 42.195 公里處，即使有萬兩黃金在等著我們，也容易喚起自己的惰性，隨後便開始說服自己，沒關係我們不一定要到終點。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;終於我知道，夢想也是需要被切割的。因為夢想太遠，容易讓我們失去往前跨步的勇氣。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;雙重目標思考模式：為了達成某個目的，提出「每天絕對能完成的目標」與「理想的目標」兩個目標的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— 佐渡島庸平, 我們用假設創造世界&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;回到實際最近其部落格的卡關體會上來看，我並沒有達到極簡化，而是執著在**「追求完整」的規範**之上，例如每一篇文章一定要能達到 2000 字左右、高質量，要能跟想經營的主題相關…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是極簡化、分層的目標，真實的設定應該是：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我每天可以空出五個十分鐘，每十分鐘寫 500 字的內容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;針對每天寫的內容，利用十分鐘重新閱讀與整理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;將目標重新回歸到寫作與分享之上，且在合理的範圍創造自己能力的極大化，近一步的趨向想要完成的終點。而不是靠意志力，每次想到我要一次完成一篇文章，就覺得至少要留一個小時給自己，但對我來說可能每天要能夠持續專心一小時，才是真的停頓不前的原因。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading-1&#34;&gt;人生也可以不用挑戰意志力&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;放大這個概念到人生之中，其實也一樣。先來觀察自己的習慣，當你在想要解決問題的時候，你有多常使用「我」當發語詞，後面會接上「可是」當作轉折詞呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想要我老公有自己的生活，「可是」他說他不需要。&lt;br&gt;
我也覺得已經過很久了，「可是」就是無法走出來。&lt;br&gt;
我當然很希望他能夠成長啊！「可是」感覺就是他沒有這個心。&lt;br&gt;
…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在諮商的過程中，很多人都會在差不多時間過了一半之後，對話就會出現這樣的語句結構。通常內心戲是這樣演的：「我真的很想要做到這件事情，但我知道我的能力不足，所以決定權不在我身上。」因此，才會用可是這個轉折，去表現一種無力感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;但你是否想過，你只看到了你的渴望，但要滿足渴望，你更需要的是計畫，而是不是靠著培養「打死不退的意志力」。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;不要相信自己或自己的意志：更簡單確實的方法是「切割行程」。決定好「這一天的某段時間要做某件事」再分割行程，就能透過行程安排打開開關。&lt;br&gt;
— 佐渡島庸平, 我們用假設創造世界&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;因為分隔完成的計畫，能夠透過完成每一個小目標累積固定的成就感，再透過這樣的成就感，去啟動下一個小目標。隨著目標一個個完成，你跟大目標的距離就愈來愈近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信一定有人質疑，小目標的完成，大目標真的對來臨嗎？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我無法說，是不是一定能夠完成終極目標，但在這一場實驗之中，我相信當你開始下了每一個參數之後，就會有不一樣的體會，而根據體會去修正出來的夢想，一定將會來臨。&lt;/p&gt;

        </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>